<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Индустрия | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Индустрия</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Индустрия</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 04 - Собеседования (подробно)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/12/19/us-relocation-04/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/12/19/us-relocation-04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;академический-формат&#34;&gt;Академический формат&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь обычно главное интервью - это подобие открытой лекции, на которой Вы рассказываете о себе, своих проектах, статьях и исследованиях, а Вас одновременно слушают от двух до двадцати заинтересованных людей (причем они могут быть даже из разных департаментов).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С одной стороны - это плюс: ты себя все же ощущаешь в своей тарелке (а не как на контрольной), поскольку говоришь о своих вещах, которые хорошо знаешь (а которые плохо знаешь - то о них, соответственно, лучше промолчать). Но с другой стороны, тебя могут спрашивать по ходу твоей презентации вообще какие-то совсем “левые” вопросы, которые в логику твоего рассказа совершенно не к месту. И ничего не поделаешь, нужно отвечать: нужно удовлетворить всех вопрошающих (которые могут быть совершенно из другой области).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таких интервью может быть больше одного, но редко: очень сложно собрать всех вместе, учитывая разные рабочие календари и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, такое интервью напоминает стресс-тест лекции, и применяют его больше в исследовательских институтах, поэтому я назвал его “академическим”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После успешного прохождения такой открытой лекции, Вам придется поговорить с главой лаборатории/исследовательского подразделения, и тут вопросы будут комбинацией поведенческого интервью (об этом ниже в промышленном формате) и вопросов про Вашу компетенцию (но больше высокоуровневых, не детальных).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;промышленный-формат&#34;&gt;Промышленный формат&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот формат достаточно хорошо изучен и описан в Интернете, т.к. поставлен ведущими компаниями на поток. Поэтому здесь я просто кратко перечислю основные моменты, на которые следует обратить внимание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чем ниже уровень/ставка (что обычно прямо коррелирует с опытом кандидата) - тем большее внимание уделяется образованию и программистскому интервью. Для кандидатов с опытом важно не просто знать алгоритмы, но и понимать/представлять работу системы в целом - для этого внимание смещается на дизайн-интервью, где важно продумать и объяснить систему с многими неизвестными. Для совсем старших разработчиков становится важным реальные прошлые проекты, их известность (как и компаний, где они были сделаны) и реальная мотивация работать в данной компании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь пару слов более детально.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Программистское интервью: здесь нужно прорешать обычно тот самый пресловутый литкод (сайт с примерными алгоритмическими задачами - &lt;a href=&#34;https://leetcode.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;leetcode&lt;/a&gt;), спрашивать уточняющие вопросы, быть готовым написать код в чистом блокноте, а не в IDE (от англ. Integrated Development Environment - интегрированная среда разработки), самостоятельно обозначить краевые случае, и провести “гипотетическую” отладку.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Дизайн-интервью: важно не закопаться в деталях, а изначально в крупных мазках наметить скелет всей системы, после чего аккуратно постараться добавить “мяса” (технических деталей) в каждый из высокоуровневых модулей. Также для разумного дизайна необходимо будет прояснить ряд вопросов, и здесь как раз ожидаются вопросы от кандидата интервьюеру.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;На любом уровне важны поведенческие интервью. И хотя их легко можно “надрессировать” (или, как модно говорить, &amp;ldquo;заоверфититься&amp;rdquo;: от англ. overfit - переобучение), даже по манере их вести (долго или медленно отвечаете, как слушаете собеседника, как формулируете мысли) кандидату могут поставить как жирный плюс, так и большой минус. Опять же здесь совет - будьте собой, просто сглаживайте углы, и слушайте, что вас спрашивают (больше не значит лучше).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
