<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>In Russian | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/category/in-russian/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/category/in-russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>In Russian</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>In Russian</title>
      <link>https://petiushko.info/category/in-russian/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 09 - Переезд (непосредственно после)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/03/05/us-relocation-09/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/03/05/us-relocation-09/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;после-переезда&#34;&gt;После переезда&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, при переезде лучше взять максимальное количество наличных долларов, которое не нужно декларировать (в нашем случае было $10000). Я, правда, взял немного больше, и проходил долгую и муторную процедуру декларирования - как при выезде из России, так и при въезде в США. У меня отняло порядка 2-3 часов лишнего времени и кучу нервных клеток (особенно при выезде). А все потому, что дело было ночью, оформлением занимался один сотрудник Шредингера, который то был на стойке, то его не было, потом я пару раз неправильно заполнил, потом бумажную форму вбивали вручную в компьютер при мне, и много-много радости, которую лучше оставить на потом. Однозначно: не рекомендую.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зачем нужны наличные? По двум причинам. Не факт, что Ваша карточка заработает с местными банкоматами (а если и заработает - то будет выдавать по 200 долларов максимум за раз, не больше энной суммы за день, с такими-то комиссиями, и т.д. т.п.). Ну и с самого начала нужно будет сильно потратиться - сразу. Поэтому лучше иметь налички побольше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-нужно-сделать-сразу&#34;&gt;Что нужно сделать сразу&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Купить себе местную сим-карту (возможно, лучше сразу с телефоном).
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Почему это важно: &lt;strong&gt;ВСЕ&lt;/strong&gt; остальные шаги будут завязаны на местный телефон. Поэтому приезжаете, заселяетесь, и сразу напрямую в ближайший пункт продажи сим-карт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поскольку у вас нет ни кредитной истории, ни заслуживающей доверия истории работы с данным сотовым оператором - то никакие post-paid (постоплатные, когда платишь в конце расчетного периода) планы вам не предложат, и нужно брать pre-paid (предоплатный). К слову, мы до сих пор используем pre-paid, и платим заранее за месяц.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если нужно на семью - то сразу берите то количество линий, сколько у вас человек в семье - будет дешевле. Экономия будет порядка нескольких десятков долларов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обращайте внимание на объем включенного трафика, и такую вещь как hotspot amount - это объем трафика, который вы сможете раздать с телефона. Поскольку поначалу вы будете привыкать к местным реалиям, я бы посоветовал взять hotspot равный объему трафика, включенного в план - кто знает, когда вам на съемной квартире подключат интернет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И по поводу телефона. Дело в том, что &lt;u&gt;частоты операторов в России и США - разные&lt;/u&gt;. Где-то похожие, а где-то нет. Поэтому нужно каждый телефон проверять (используя его спецификации), поддерживает ли он частоты того оператора сотовой связи США, у которого вы собираетесь купить сим-карту (у разных операторов - разные частоты, можно проверить заранее на &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Cellular_frequencies_in_the_United_States&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;вики&lt;/a&gt;, а можно прийти и уже в офисе пробить по IMEI). В связи с этим забавная история: в офисе AT&amp;amp;T (хотя мне показались там лучшими планы) меня послали, поскольку телефон не поддерживает их частоты. В T-Mobile все было ОК (и мы купили там в итоге всей семье). Затем мы решили сэкономить и переключиться на дочернюю компанию Metro By T-Mobile, и вот тут начались приключения - не работают входящие звонки на телефон (хотя интернет и исходящие - все ОК; если менять тип связи на 3G, то тогда можно получить входящие, но не сильно гарантированно), в итоге мы в итоге постепенно поменяли телефоны на местные, с которыми таких проблем нет.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только получаем местный телефон, тут же идем в ближайший банковский офис за тремя вещами: а) открыть дебетовый счет (и дебетовую карту); б) положить оставшуюся наличность на этот счет; и в) запросить кредитку.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вот этот пункт уже сильно нетривиальный. Во-первых, здесь проблема курицы и яйца: тебе не открывают счет без кредитной истории, а кредитной истории нет без счета. Но некоторые банки (например, второй крупнейший банк США - Bank of America - аналог нашего ВТБ), может пойти вам навстречу при наличии следующих условий:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У вас есть американский номер телефона (а мы подготовились, см. п. выше!);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас с собой на руках оффер с замечательной будущей зарплатой;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас паспорт с проставленной визой;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть физический адрес, который будет вам доступен через пару недель, чтобы забрать кредитку - да-да, ее &lt;strong&gt;пришлют по &lt;u&gt;бумажной&lt;/u&gt; почте&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Из-за особенностей местной бюрократии, вам необходимо договориться с кем-то, кому вы доверяете, кто может вам передать почту с вашей будущей кредиткой - либо снимать помещение достаточно долгосрочно, чтобы дождаться этого события на съемном жилье. Это важно. Потому что хотя дебетовой картой и можно пользоваться, вся жизнь типичного американца построена на использовании 2-4 кредитных карт разных банков с разными условиями, бонусами, кэшбэками, кредитными историями, и прочее. Будь как американец.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Берите бумажки с деталями счетов (и по возможности откройте т.н. saving, или сберегательный - на него обычно зарплату будете переводить), затем они вам понадобятся.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если есть возможность перевода через swift - сразу же пробуем, т.к. неизвестно, сколько деньги будут идти в США и какие будут проволочки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Привязываем карту и телефон ко всяким полезным местным приложениям: например, Uber, приложухе банка, и т.п. на ваш вкус.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кстати, чтобы скачать некоторые приложения из Google/Android/Play Store (думаю, на айфоне похожая ситуация), необходимо поменять в профиле страну на США. Сделать из нашей семьи удалось не только лишь всем, а если конкретно - только лишь мне. Остальным пришлось завести новый профиль с новой страной.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ищем съемное жилье (&lt;a href=&#34;https://www.zillow.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;zillow&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.apartments.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;apartments&lt;/a&gt;, или просто ходим и вертим головой по нужному району - например, рядом с хорошей школой или офисом) или идем сразу к тем, с кем договорились заранее удаленно.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На всякий случай - стоимость РЕАЛЬНО зависит от школы, к которой относится жилье. Всякие там 8, 9 или особенно 10\10 могут увеличить стоимость на тысячи долларов в месяц (да, я не шучу). Рейтинг школ можно смотреть &lt;a href=&#34;http://www.niche.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt; или &lt;a href=&#34;https://www.greatschools.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поскольку, опять же, у нас нет ни кредитной истории, ни доверия - то скорее всего заставят заплатить за 1.5-3 месяца вперед сразу + всякие там депозиты (в районе $500-$1000), чтобы при выселении максимально этот депозит удержать и не отдать (типа вы нарушили целостность вот этой обоинки слева сверху над унитазом, поэтому мы нанимаем мега-специалиста, который за охулиард денег эту обоину переклеит, и мы все снимем с вашего депозита. Скажите спасибо, что в долговую яму не попали, ха-ха. Ну и одновременно заплатите всякие там страховки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Также, скорее всего, попросят приложить полный договор оффера с датой начала работы (чтобы как-то показать, с одной стороны, вашу благонадежность, а с другой стороны, доказать, что Вы не можете показать справки по доходам за месяц-два, поскольку еще не начали работать).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подписываем договора с разными utility-компаниями (например, за газ, воду, электричество и т.п.). Обычно часть коммунальных услуг идет через арендодателя (типа &lt;a href=&#34;https://realty.rbc.ru/news/623d43459a7947323010eeba&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ОДН&lt;/a&gt;), а часть - напрямую поставщику услуги.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запрашиваем местный ИНН - а именно, &lt;strong&gt;SSN&lt;/strong&gt;, или &lt;em&gt;Social Security Number&lt;/em&gt; (номер социального страхования).
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нужно будет показать паспорт с визой, форму одобрения I-797, и форму въезда-выезда &lt;a href=&#34;https://i94.cbp.dhs.gov/I94/#/home&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-94&lt;/a&gt; (ее, кстати, каждый раз нужно будет печатать новую, если вы будете путешествовать за границы США во время пребывания по визу O-1; занимается этим т.н. U.S. Department of Homeland Security, DHS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я приехал во время ковида, поэтому &lt;a href=&#34;https://www.ssa.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;записывался в очередь&lt;/a&gt; по телефону, потом ждал с месяц, и только потом шел подаваться. Не знаю как сейчас - возможно, ситуация улучшилась.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сам номер (такая красивая картоночка) - придет &lt;strong&gt;бумажной почтой&lt;/strong&gt;, так же как и кредитная карта.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вбиваем в разных формах и документах на работе уже имеющиеся (см. все пункты выше) банковские счета, SSN, домашние адреса, детали медстраховки, налоговые варианты и т.п.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В принципе, это можно делать начиная с дня 1, а потом постепенно уточняя\дополняя по мере обрастания необходимыми вещами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Купить машину. Особенно если это не мегаполис-сити вроде Нью-Йорка или Чикаго (где машины скорее обуза), а какой-нибудь Купертино в Кремниевой Долине. Маст Хэв.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Мы срочно покупали в момент, когда был дефицит машин. Поэтому, несмотря на то, что часто машины продаются по цене, ниже рекомендованной производителем (manufacturer&amp;rsquo;s suggested retail price - &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/List_price&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MSRP&lt;/a&gt;), у нас получилось больше на 4 или 5 что ли тысяч. Повезло так повезло! Но на семью нужна, и нужна была резко машина, а заморачиваться со съемной\лизингом (особенно учитывая отсутствие кредитной истории), либо ожиданием в 2-3 месяца, мы не могли. Машина подбиралась на сайте &lt;a href=&#34;https://www.truecar.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;truecar&lt;/a&gt;, где в нормальный момент дилеры борются за клиента и предлагают скидки &lt;strong&gt;ниже&lt;/strong&gt; MSRP, в то время как в ковид машин не было совсем, поэтому взяли &lt;strong&gt;выше&lt;/strong&gt; нормальной цены.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Америка - страна страховых компаний и страховок на каждый чих. Страховка на машину обязательна, можно выбрать ту, которая вам подходит (например, &lt;em&gt;подешевле&lt;/em&gt;).&lt;br&gt;
Подбор страховок по нужной марке, опыту вождения и, что немаловажно, отсутствию местных прав можно на &lt;a href=&#34;https://www.directauto.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;сайте-агрегаторе&lt;/a&gt; страховок авто. Самые именитые и крутые компании задирают безумные цены для вновь прибывших, самая адекватная цена на тот момент была у &lt;a href=&#34;https://www.dairylandinsurance.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Dairyland&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Можно ездить какое-то время (продолжительность &lt;a href=&#34;https://www.am22tech.com/drive-in-usa-international-license/#how-long&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;различается&lt;/a&gt; по штатам) по международным правам, перед тем как получить местные. ВАЖНО: крайне рекомендуется, как только уладите горящие дела, получить местные права, и желательно в виде &lt;a href=&#34;https://www.dhs.gov/real-id&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Real ID&lt;/a&gt; - после этого вы сможете предъявлять эти права везде, где понадобится документ с фото, удостоверяющий личность - даже на внутренних (для внешних все равно будет нужен паспорт) авиарейсах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Записать детей в школу:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В США все государственные школы строго привязаны к адресу и разделены на школьные округа. Для начала надо определиться со школьным дистриктом в соответствии с адресом проживания. После нехитрого поиска в гугле дистрикт определить несложно, а вот с конкретными школами может быть путаница. Те же самые агрегаторы поиска жилья могут показывать неверные соответствия адреса недвижимости и относящейся к ней школе. Соответствующие школы всегда надо уточнять непосредственно у школьного дистрикта - если повезет, на сайте будет карта с принадлежностью адресов школе, а также нужные документы для поступления. Если не повезет - пишите, звоните, вам всегда вежливо ответят.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Нам повезло, на сайте нашего школьного округа есть карта, а также список документов, а еще возможность электронно подать документы на ребенка для поступления в школу. При онлайн заявке понадобились контакты родителей (а также другого родственника или друга кроме родителей, что сразу после приезда может быть неожиданно сложно найти), ФИО, дата рождения и адрес детей, ну и в целом надо было ответить на какие-то простые вопросы и подписать формальности. Далее записались на личный прием буквально через пару дней.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При личном приеме смотрели перевод свидетельства о рождении (собственного сочинения), перевод прививок (тоже свой), визы, обязательно 3 доказательства из списка проживания по адресу (лучше всего договор на аренду и письмо-подтверждение открытого на ваше ФИО аккаунта по данному адресу из компании оказывающей жилищные услуги, а еще страховку или регистрацию на машину, например). Документы из прошлых школ не смотрели вообще, до 9 класса они не нужны (хотя на сайте они указаны как обязательные). Детей до 6 класса тестируют только на английский язык (для определения уровня необходимой им помощи и поддержки) и после 6 класса тестируют на математику (так как там возможно усложнение программы, и часто выходцы из приличных школ, где есть не только программа “Школа России” могут опережать стандартную математическую программу на год, а то и два).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Особенно трепетно в США относятся к прививкам. Поэтому если болели ветрянкой - надо либо проходить обследование на предмет наличия антител и брать медотвод от прививки, либо ставить прививку и от нее тоже… что сделать быстрее. Откосить от прививок намного сложнее, чем в РФ, если не сказать, что невозможно. Без нужных прививок детей в школу не пустят, могут пропустить с доказательством записи к врачу для проставления прививки, но это скорее исключение. Нашим детям практически на следующий день сделали сразу ветрянку, диаскин-тест и недостающую ревакцинацию АДС. Делали в местной аптеке, где часто есть мини-клиники с врачом общей практики, куда записаться реально на этот же день практически всегда, а еще там не всегда нужна страховка и можно вполне себе бюджетно (относительно медицины США, конечно) сходить на прием. После проверки диаскин-теста мы отослали подтверждение доставленных прививок в школу, и через день-два пришел ответ о зачислении и приглашение приходить в школу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тест на английский был у детей уже после начала учебы. В начальной школе покупать не надо было вообще ничего, только рюкзак. В средней школе попросили купить еще физкультурную форму, абсолютно все остальное выдали.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделать эвалюацию (оценку\признание) своего диплома (например, в &lt;a href=&#34;https://www.wes.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;WES&lt;/a&gt;):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eсли ваш вуз известен, то вполне могут зачесть даже как мастера наук (M.Sc.), что в США крайне престижно. Перед эвалюацией лучше задуматься, для чего она нужна, если она нужна для будущего лицензирования своей деятельности, то рекомендуется действовать следующим алгоритмом:
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Сразу уточнить у ассоциации вашего штата, эвалюацию каких &lt;strong&gt;фирм&lt;/strong&gt; они принимают.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Далее узнать, в каком виде та или иная фирма принимает диплом и запрашивает подтверждение у &lt;strong&gt;российского вуза&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Например, некоторые фирмы до сих пор запрашивают у российских вузов ответы &lt;strong&gt;в письменном виде&lt;/strong&gt;, поэтому лучше заранее взять такой ответ у своего вуза (перечень документов уточнить у фирмы).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Также эвалюация бывает разных типов в зависимости от того, для дальнейшего обучения, лицензирования или просто работы она нужна. Если планируется обучение в колледже или зарубежном вузе, то лучше уточнить у них, какую фирму они примут, зачастую &lt;strong&gt;американские вузы самостоятельно эвалюируют диплом&lt;/strong&gt; для своих целей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WES максимально перешел на электронный оборот с большим количеством вузов в России. Можно согласовать с российским вузом заранее что поступит такой-то запрос, иногда российские вузы чуть ли не запрашивают нотариально заверенный перевод диплома и вкладыша, который потом тут же и прикрепляют к ответу в WES. Такое согласование по опыту ускоряет процесс и уменьшает количество несостыковок между российским вузом и фирмой-эвалюатором.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 08 - Переезд (незадолго до)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/02/25/us-relocation-08/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/02/25/us-relocation-08/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;переезд&#34;&gt;Переезд&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;подготовка-документов&#34;&gt;Подготовка документов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При подготовке к переезду решено было в первую очередь обратить внимание на документы. Так как и США, и Россия являются участниками &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%281961%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Гаагской конвенции 1961 года&lt;/a&gt;, то для легализации документа требуется проставление апостиля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут тоже не обошлось без приключений, ибо апостили на разные документы проставляют разные инстанции. Есть фирмы, предлагающие ускорить эту процедуру, но на самом деле ускорить время работы государственных учреждений они не могут, а подготовка доверенностей для них, задержка на работу их сотрудников и т.п. могут даже увеличить время получения заветного штампика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, по списку документов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;На свидетельство о рождении, браке и разводе&lt;/strong&gt; апостиль ставит &lt;strong&gt;управление ЗАГСа, выдавшего документ&lt;/strong&gt;. То есть, придется возвращаться на историческую родину за заветным подтверждением подлинности документа. Сайты региональных ЗАГСов не всегда содержат актуальную информацию, поэтому найти нужное место получилось далеко не сразу, потом оказалось, что на каком-то свидетельстве расписалась тетка из ЗАГСа, которая на тот момент не имела права подписи. Короче, закладывать на данную процедуру надо чуть побольше дней, ибо скелеты в шкафу могут оказаться разными по сложности.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Аттестаты о среднем и дипломы о высшем образовании&lt;/strong&gt;, а также &lt;strong&gt;диплом кандидата наук&lt;/strong&gt; надо легализовывать через &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://minobrnauki.gov.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Министерство науки и высшего образования РФ&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Для этого создается заявка онлайн через региональные госуслуги (можно по месту пребывания, не обязательно подавать по месту получения образования). Департамент образования запрашивает информацию о подлинности документа у образовательного учреждения, выдавшего документ. После получения положительного ответа приглашает на проставление апостиля. Время может затянуться от 10 дней до пары-тройки месяцев (по закону 5 дней, но в реальности почти всегда необходима дополнительная проверка, которая длится до &lt;u&gt;45 рабочих дней&lt;/u&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Далее собирали папки с самыми важными документами, которые могут понадобиться при жизни в другой стране, так и просто являются важными и желательно их не терять. Критерий - если сгорит в пожаре, то это будет&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ужас-ужас (берем с собой!), или&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ну не очень был он и нужен (оставляем).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Так как при переезде продавали машину, заранее озаботились о том, чтобы документы для будущей налоговой декларации тоже взять с собой.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;прививки-и-школа&#34;&gt;Прививки и школа&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для детей забирали их школьные дела и справки об оценках за неполный текущий учебный год (так как переезжали где-то в его середине) и за все предыдущие. Но по приезду это оказалось бесполезным занятием, никто на это не смотрит вплоть до 9 класса. После 9 класса можно будет показать аттестат. После 9 класса можно будет показать аттестат. &lt;strong&gt;Уровень математики и английского определят по тестам на месте при поступлении в школу&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот выписка о прививках понадобилась, ее самостоятельно перевели дома, и этого хватило местным врачам. На приеме доставили нужные прививки, избежать которых можно было бы попробовать, заранее сверившись с местным календарем, но он весьма нетривиален, и не факт, что все будет устраивать в итоге врачей и местное школьное управление. К прививкам в США относятся с тщательностью, без них ребенка не допустят до занятий, а медотвод надо получать по каждой прививке отдельно, а получить его не так уж и просто (а обычно и незачем, если вы не антипрививочник). До отъезда в целях экономии можно проставить “Диаскинтест” (продвинутый аналог реакции &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B0#%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Манту&lt;/a&gt;), на него смотрят в первую очередь.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;поиск-жилья&#34;&gt;Поиск жилья&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Поиск жилья оказался совсем не тривиальным занятием, ибо это город, штат и страна, где мы не были. Соответственно решить удалённо о том, где мы бы хотели жить, было ох как не просто. В помощь интернет, ролики на youtube, но самым полезным оказались отзывы будущих коллег, которые с удовольствием поделились своим опытом. Как оказалось, опытом жизни в одном из &lt;em&gt;самых дорогих городов&lt;/em&gt; в предполагаемом ареале обитания… На первое время жилье искали на &lt;a href=&#34;https://www.booking.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;booking&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://ru.airbnb.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;airbnb&lt;/a&gt;, две-три недели (мы заложились на три, но хватило бы и две) вполне должно хватить на решение вопроса с постоянным жильем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С выбором города и школ лучше определиться заранее, ибо в США существует &lt;strong&gt;жесткая привязка адреса к школе&lt;/strong&gt;. И чем &lt;strong&gt;лучше школа&lt;/strong&gt;, тем &lt;strong&gt;дороже район и дома&lt;/strong&gt; (и тем спокойнее и приятнее жизнь в оных). Рейтинг школ можно смотреть на &lt;a href=&#34;http://www.niche.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;niche&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://www.greatschools.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;greatschools&lt;/a&gt;. Агрегаторы жилья не всегда правильно показывают привязку к школам, уточнять привязку конкретного адреса лучше через сайт школьного дистрикта нужного района либо направив им электронное письмо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жилье на &lt;strong&gt;долгий срок&lt;/strong&gt; можно искать на множестве агрегаторов, самые известные из которых &lt;a href=&#34;https://www.zillow.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;zillow&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://www.apartments.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;apartments&lt;/a&gt;. На самом деле, далеко не все жилье выставляется на агрегаторах, и можно пробовать искать апартаменты просто в гугл картах, забивая в поиск что-то типа “&lt;em&gt;apartments complex&lt;/em&gt;” или “&lt;em&gt;apartments building&lt;/em&gt;”. Вторые (первые были не самым удачным, но наверное лучшим вариантом, которые смогли снять люди, ничего не понимающие в местных реалиях) наши самые удачные апартаменты мы нашли таким незамысловатым способом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После того, как будут найдены несколько наиболее удачных вариантов, надо написать им заранее электронные письма с уточнением их требований к вновь прибывшим жильцам (требования могут различаться от адекватных до абсурдных). В принципе на данном этапе можно определить самых сговорчивых и список необходимых документов, чтобы потом не было сюрпризов. Также сразу следует уточнить все необходимые данные о наличии нужных квартир, требований по содержанию животных, сроку аренды и т.д. Обычно требования к документам арендатора - это:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;наличие приличной кредитной истории (которой у новоприбывших, конечно же, ее нет),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;справки из банка или с работы о получении дохода за последний месяц-два (тот же комментарий),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и прочей макулатуры по желанию левой пятки сдающего.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Наибольшей изобретательностью здесь себя проявляют частные квартиро\домосдатели, поэтому лучше сразу нацеливаться на комплексы, которые обслуживают арендаторов оптом. У них и опыта больше, и требования ниже. Сразу можно сказать, что поскольку большей части документов у нас не было по вполне понятным причинам, нам пришлось прикладывать полный договор оффера (в котором прописывается дата начала работы), платить за много месяцев заранее, и класть большой депозит. Но об этом - ниже.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ключи-и-жилье-на-родине&#34;&gt;Ключи и жилье на Родине&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы не уверены, уезжаете ли навсегда, или не успеваете продать жилье - нужно позаботиться о его сохранности. Для этого незадолго до отъезда необходимо отключить интернеты, сервисы, можно написать в управляющую компанию о том, что будете отсутствовать если ЖКУ начисляют по количеству жильцов (но это спорный момент, ибо наводчиков на такое жилье никто не отменял). Также проверить все трубы, выкинуть все продукты и портящиеся вещи, перекрыть все краны, оставить кому-то ключи и в идеале оставить кому-то доверенность хотя бы на получение справок, почты и т.д. Если есть человек, кому можно доверить продажу недвижимости в будущем - можно сразу озаботиться генеральной доверенностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также можно попробовать сдавать недвижимость, но это нам показалось в условиях неопределенности совсем плохим решением, поэтому мы так не делали.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 07 - Виза в США (получение)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/02/19/us-relocation-07/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/02/19/us-relocation-07/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;виза&#34;&gt;Виза&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;получение-визы&#34;&gt;Получение визы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Т.к. мы не находились на территории США на момент получения одобрения USCIS визы O-1A, то нам предстояло обратиться в посольство\консульство США для прохождения процедуры простановки штампа визы в паспорт сотрудниками госдепа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему-то нам казалось - после всей этой огромной рутинной работы по подготовке документов - что нам просто нужно записаться на собеседование, придти, сказать два-три предложения (показать достаточный уровень знания английского языка), и уйти довольными со штампом в паспорте. Как же мы ошибались…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблемы две: сроки собеседований и простановка штампа. Разберем подробно оба пункта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для начала, записаться на собеседование, особенно в разумные сроки - крайне неочевидная и непрозрачная вещь. Можете погуглить “us visa schedule bot”. Ситуация осложнялась еще и тем, что в России посольство США “&lt;em&gt;с 12 мая 2021 года прекратило обработку заявок на неиммиграционные визы в связи с решением российских властей запретить дипмиссии нанимать россиян&lt;/em&gt;” (&lt;a href=&#34;https://www.bbc.com/russian/news-56941796&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BBC&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В связи с этим, жена постоянно мониторила список посольств\консульств, где а) сроки ожидания интервью минимальны, и б) сотрудники благосклонны к россиянам (да-да, процесс не настолько объективен, как хотелось бы). В целом, кроме &lt;a href=&#34;https://forum.awd.ru/viewforum.php?f=326&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;форума Винского&lt;/a&gt;, имеет смысл смотреть и на &lt;a href=&#34;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/global-visa-wait-times.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;официальную статистику&lt;/a&gt;. Однако, не стоит пугаться больших сроков, которые обсуждаются на просторах интернета, рабочие визы идут отдельно от очереди на туристическую визу (именно на запись на ее подачу идет охота длиною в месяцы и даже годы). Чем меньше заявителей (на каждого члена семьи нужен свой слот), тем быстрее будет свободная дата, на одного проще найти местечко. Также следует заметить, что подаваться лучше всей семьей сразу, иначе ждет нетривиальный процесс воссоединения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге, на момент получения одобрения от USCIS, наиболее оптимальным вариантом была Варшава, Польша. Подача заявления на визу осуществляется через &lt;a href=&#34;https://ceac.state.gov/genniv/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;сайт госдепа&lt;/a&gt; и называется эта форма &lt;a href=&#34;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/forms/ds-160-online-nonimmigrant-visa-application.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DS-160&lt;/a&gt;. Нужно заполнить на всю семью (на каждого члена семьи отдельно, и платить за каждого нужно тоже - на момент написания статьи это стоит &lt;strong&gt;$205&lt;/strong&gt;), и в процессе выбрать ближайшую дату. У нас это было где-то спустя месяц-полтора (видимо, как раз из-за одновременной подачи всей семьи), хотя по датам на сайте и рассказам очевидцев, можно было сделать быстрее. Поэтому мы написали в компанию, спонсирующую визу, что если бы они помогли с письмом для ускоренной подачи - было бы замечательно. Компания пошла нам навстречу, прислала письмо для &lt;em&gt;expedited processing&lt;/em&gt; (ускоренного рассмотрения), мы дополнительно приложили это письмо, и примерно через день нам ответили, что готовы перенести дату собеседования - и буквально меньше чем через неделю! Отлично, подумали мы, забронировали билеты, гостиницу, собрали документы и поехали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нас заранее по почте предупредили, что на собеседование нужно взять:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Анкеты DS-160,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Паспорта,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Форму одобрения I-797 (лучше бумажный оригинал, но можно и просто копию если что),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фотографии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В общем, пришли мы к назначенному времени, нужно оставлять на входе вообще всю технику (в т.ч. телефоны), только необходимые бумаги. Потом электронная очередь, сначала проверяют документы (DS-160 и I-797, а фотографии забирают), а потом вызывают на интервью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Само интервью заняло минуты 3-4. Меня и жену спросили, кем работаем, спросили, как долго я работаю по специальности, и - тут я думал нам сделают заветный штампик - говорят, мол, добро пожаловать на т.н. &lt;strong&gt;административную проверку&lt;/strong&gt; (administrative check). Паспорта забирайте, когда (и если!) будут нужны, запросим и привезете. Еще попросили дать резюме (было с собой), оффер от компании (тоже было), а также отзыв от научного руководителя по моей диссертации (wtf??? нигде о таком даже не читал; конечно, не было) - и поскольку последнего с собой не оказалось, сказали прислать по электронной почте по такому-то адресу. В общем, мораль: запасайтесь всякими бумажными пруфами, даже если они изначально официально и не требуются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вопрос: почему же нас отправили на &lt;em&gt;админпроверку&lt;/em&gt; (официально это называется &lt;a href=&#34;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/administrative-processing-information.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;INA 221(g)&lt;/a&gt;)? А ларчик просто открывался - у меня выпало бинго: а) Искусственный интеллект в качестве работы; б) Хуавэй в качестве одного из предыдущих работодателей, и в) напряженная ситуация с Россией. Короче, уже до начала собеседования сотрудник знал, что отправит нас на проверку, и просто проводил разговор для проформы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сказать, что мы были расстроены, это ничего не сказать. Казалось, что все, все усилия по подготовке этих бесконечных документов напрасны. Но потом мы почитали интернет (а надо было раньше! но тут см. универсальную мудрость из самого первого поста: &amp;ldquo;&lt;em&gt;знал бы прикуп, жил бы в Сочи&lt;/em&gt;&amp;rdquo;), и оказалось, что это в принципе стандартная процедура для научных работников из моей области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, в течение двух дней я подготовил недостающие документы и отправил по электронной почте, мы уехали домой, а потом мы начали ждать… И здесь уже никаких гарантированных сроков нет - кому-то дают в течение двух недель, кто-то ждет больше года, а у кого-то могут тупо потерять дело. Такие дела… Хорошо по этому отписался адвокат: сочувствую, вы теперь как в лимбе (limbo: область между раем и адом).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помогали два ресурса:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Официальная &lt;a href=&#34;https://ceac.state.gov/CEACStatTracker/Status.aspx?App=NIV&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;страница проверки&lt;/a&gt; статуса визы,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Неофициальный &lt;a href=&#34;https://checkee.info/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;сайт сбора статистики&lt;/a&gt; по визам (в основном там китайские подающие, но хорошо помогает понять, как вообще двигаются заявки).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Пара важных замечаний по первому ресурсу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Как только вы получите направление на админпроверку, вас статус перейдет в “&lt;em&gt;Refused&lt;/em&gt;”. Не пугайтесь, это нормально.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только по вашему делу произойдет какое-то движение, сначала изменится дата последнего обновления (но сам статус не изменится), и только затем придет письмо о том, что заявление на визу одобрено - типа приезжайте, забирайте.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Спустя примерно 45 дней (что соответствует медиане ожидания по визам O-1 на вышеуказанном неофициальном сайте) у нас изменилась дата обновления, затем через пару дней пришло письмо, и еще через пару дней я купил билеты в Польшу. В итоге я приехал, отдал паспорта в специальный пункт приема, где опять сказали отслеживать через официальную страницу. Сколько ждать - неизвестно, т.е. не прямо вот отдал документ и сегодня-завтра забрал. Просто вот сидишь и ждешь. Я в итоге просидел неделю, отменял билеты на самолет и переносил гостиницу. Дополнительно можно зарегистрироваться &lt;a href=&#34;https://portal.ustraveldocs.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;, на этом сайте будет чуть более полная\актуальная информация о процессе после того, как вы отдали паспорта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через несколько дней статус обновился на “&lt;em&gt;Administrative Processing&lt;/em&gt;”, но это была пятница, так что в реальности паспорт со штампом мне бы выдали в понедельник (как я прикинул). В итоге так и произошло - утром в понедельник статус поменялся на “&lt;em&gt;Issued&lt;/em&gt;” (можно посмотреть шпаргалку по статусам &lt;a href=&#34;https://jp.usembassy.gov/visas/nonimmigrant-visas/visa-status-check/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;), а часа в 4 дня я уже забрал паспорта с визами. Ура!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительно можно заметить, что в некоторых посольствах есть возможность отправить и получить паспорта по почте без необходимости торчать неизвестное количество времени в государстве изначального интервью, правда для Польши такую опцию до сих пор &lt;a href=&#34;https://www.ustraveldocs.com/pl/en/collection-locations&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;не реализовали&lt;/a&gt;, насколько мне известно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 06 - Виза в США (одобрение)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/01/30/us-relocation-06/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/01/30/us-relocation-06/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;виза&#34;&gt;Виза&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Предположим, что Вы успешно прошли все (к слову, мне пришлось всего пройти около 15 интервью, из них почти 10 - технические; остальные - с рекрутерами и начальниками) интервью, и компания сделала Вам оффер, и Вы согласны. Компания также заинтересована в Вас и готова помочь с рабочей (вряд ли бы компания рассматривала визу для проживания/ПМЖ, да и, думаю, это по закону невозможно) визой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для работы в США самая распространенная виза называется &lt;strong&gt;H-1B&lt;/strong&gt;. Что это такое, и с чем ее едят, можно ознакомиться на &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/H-1B_visa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;вики&lt;/a&gt;. Основная проблема: выделяется всего 65 тысяч этих виз в год (плюс еще 20 тысяч для заканчивающих магистратуру вузов в США, но это не наш случай), а желающих гораздо больше (в разы). Поэтому проводят лотерею среди участников, при этом - только раз в год. В связи с этим в лучшем случае вы сможете появиться на Вашей работе не раньше чем через полгода (подача до марта, результаты в октябре), и при этом - это если еще повезет! Так что далеко не всякая компания будет Вас ждать 6+ месяцев (а в реальности это может быть больше года).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другой вариант, для которого не нужна лотерея - это виза &lt;strong&gt;O-1&lt;/strong&gt; (опять же, рекомендую посмотреть на вики ее &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/O_visa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;описание&lt;/a&gt;). Вот ровно по этой визе я и приехал в США.
Важное замечание: если вы уже находитесь на территории США, то вам необходимо только получить &lt;a href=&#34;#approval&#34;&gt;одобрение&lt;/a&gt; визы, которое проходит через один департамент, Службу гражданства и иммиграции США &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;USCIS&lt;/a&gt; (United States Citizenship and Immigration Services). Однако, если вам еще необходимо и въехать в США из-за рубежа, то окончательная (не-) простановка визы в паспорт проходит уже через другой департамент, а именно, &lt;em&gt;госдеп&lt;/em&gt; (да-да, тот самый!) США &lt;a href=&#34;https://www.state.gov&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;USDoS&lt;/a&gt; (US Department of State). Однако об этом - в следующий раз. Пока же сосредоточимся на первом шаге - одобрении.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-nameapproval--одобрение-визы&#34;&gt;&lt;a name=&#34;approval&#34; /&gt; Одобрение визы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Одобрение визы O-1 - крайне нетривиальный процесс из-за серьезных требований к кандидату. Однако, нужно заметить, вся семья - супруг (-а) и дети до 21 года - автоматически получают визу O-3 на тот же срок (обычно, 3 года), что и главный заявитель. Правда, по O-3 &lt;strong&gt;работать нельзя&lt;/strong&gt;, можно только учиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что же нужно для того, чтобы вашу заявку одобрил USCIS? Можно ознакомиться с &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/working-in-the-united-states/temporary-workers/o-1-visa-individuals-with-extraordinary-ability-or-achievement&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;общими&lt;/a&gt; официальными рекомендациями, а также более &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/policy-manual/volume-2-part-m-chapter-4&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;подробными&lt;/a&gt; на сайте USCIS. Я проходил по подкатегории “наука”, что значит виза &lt;strong&gt;O-1A Beneficiaries in &lt;u&gt;Sciences&lt;/u&gt;, Education, Business, or Athletics&lt;/strong&gt; (например, виза O-1B - это уже про искусство и кино).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самое главное - раздел C.2 “&lt;em&gt;Supporting Documentation&lt;/em&gt;”, где перечислены 8 критериев, но вы должны на 100% процентов удовлетворить хотя бы 3 (я вписывал вообще по всем, не по всем было 100%, но думаю по 5-6 было полностью удовлетворительно).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, эти критерии:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Documentation of the beneficiary&amp;rsquo;s receipt of nationally or internationally recognized prizes or awards for excellence in the field of endeavor;&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В идеале - какая-нибудь награда вроде Нобелевской премии; но в реальности просто перечисляем все значительные награды с пруфами. У меня это были в основном награды с предыдущих мест работы и университетов за проведение различных мероприятий.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Documentation of the beneficiary&amp;rsquo;s membership in associations in the field for which classification is sought, which require outstanding achievements of their members, as judged by recognized national or international experts in their disciplines or fields;&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Членство в международных профессиональных ассоциациях. Я заполнил как IEEE member.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Published material in professional or major trade publications or major media about the beneficiary, relating to the beneficiary&amp;rsquo;s work in the field for which classification is sought, which must include the title, date, and author of such published material, and any necessary translation;&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Здесь собираем основные ссылки и упоминания на вас, вашу работу, выступления на конференциях и\или публикации.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Evidence of the beneficiary&amp;rsquo;s participation on a panel, or individually, as a judge of the work of others in the same or in an allied field of specialization for which classification is sought;&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нужно состоять либо в жюри, либо быть редактором\ревьюером известных научных конференций\журналов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Evidence of the beneficiary&amp;rsquo;s original scientific, scholarly, or business-related contributions of major significance in the field;&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;А вот это один из самых важных пунктов - здесь нужны т.н. Supporting Letters (рекомендательные письма) от очень известных (глобально) людей, которые говорят, что вы &lt;strong&gt;provided a novel/original method/product&lt;/strong&gt;, причем в той области, по которой мы делаем заявку (например, компьютерное зрение). Необходимо, чтобы эти люди &lt;u&gt;не работали&lt;/u&gt; с вами лично (т.е. не были подчиненными\боссами, научными руководителями, и т.п.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Evidence of the beneficiary&amp;rsquo;s authorship of scholarly articles in the field, in professional journals, or other major media;&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ну здесь просто - достаточно перечислить ваши статьи.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Evidence that the beneficiary has been employed in a critical or essential capacity for organizations and establishments that have a distinguished reputation; or&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;И еще один из самых важных пунктов наравне с п. 5 - здесь нужны т.н. Supporting Letters (рекомендательные письма) от высокопоставленных\известных людей, которые могут сказать, что вы &lt;strong&gt;played a critical role&lt;/strong&gt; причем в той области, по которой мы делаем заявку (например, компьютерное зрение). Необходимо, чтобы эти люди &lt;u&gt;работали&lt;/u&gt; с вами лично (т.е. скорее всего были вашими начальниками, научными руководителями, и т.п.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Evidence that the beneficiary has either commanded a high salary or will command a high salary or other remuneration for services, as evidenced by contracts or other reliable evidence&lt;/em&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Здесь нужен оффер от принимающей стороны и небольшая аналитика, которая покажет, что новая зарплата будет гораздо больше средней по больнице; аналогично можно приложить и прошлые свои 2-НДФЛ и такую же аналитику.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Подчеркну, что везде по возможности нужно предоставлять пруфлинки или скриншоты или и то и другое (например, если нужно что-то перевести с русского на английский, лучше помочь с заявкой сразу самому, чем ждать переводчиков).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что важно - п. F “&lt;em&gt;Continuing to Work in the Area of Extraordinary Ability or Achievement&lt;/em&gt;”. Это значит, что компания, которая спонсирует вам визу, приглашает вас на должность, предполагающую дальнейшее развитие в той области, в которой вы эксперт (т.е. если занимался наукой в полупроводниках, а приглашают программистом игр - что-то могут заподозрить).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительно нужно приложить сканы паспортов, свидетельств о рождении, а также документов об образовании (дипломы бакалавров, магистров, кандидатов наук).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге, если бы не жена, которая согласилась помочь со всеми этими документами, не знаю, как долго я бы собирал все эти цитаты и ссылки. У нас в результате получилось:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;22 страницы только со ссылками обо всем,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22 страницы со скриншотами наград,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;39 страниц скриншотов упоминаний на сайтах + 12 в научных журналах + 5 неявных упоминаний в разработке важных продуктов,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 страниц со скриншотами участия в качестве жюри\ревьюера,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 страница со скриншотами участия в международных ассоциациях,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8 страниц со всякими ачивками и патентами,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 страница со скриншотов google scholar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 страницы резюме,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и 6 рекомендательных писем по 2-6 страниц каждое.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как потом выяснилось, из этого получилось с помощью компании, готовящей заявку, &lt;strong&gt;313&lt;/strong&gt; страниц (с учетом формальных форм). Белиссимо!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Весь процесс может быть резюмирован следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Сбор материалов
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У нас заняло немногим больше месяца (но это потому, что нам не нужно было ничего делать\получать дополнительно; повсюду в интернете встречаю информацию, что люди готовят заявки от полугода до года)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовка рекомендательных писем, их согласование с рекомендующими и  адвокатами
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Еще недели две&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На основании этих материалов адвокаты, готовящие заявку, делают письмо от компании, предоставившей оффер, согласуют с ней, и компания подписывает это письмо
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Еще какое-то время, точно не знаю, все это шло незаметно для нас&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Окончательная подготовка материалов и проверка адвокатами
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Думаю, еще месяц заняло&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Формальная петиция в USCIS.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Сама петиция носит кодовое название &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-129&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-129&lt;/a&gt; “Petition for a Nonimmigrant Worker” (на момент написания статьи стоит &lt;strong&gt;$460&lt;/strong&gt;), но сроки рассмотрения там не очень быстрые (можно проверить &lt;a href=&#34;https://egov.uscis.gov/processing-times/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;: на момент написания статьи что-то около 2-х месяцев). Поэтому обычно компании оплачивают ускоренное рассмотрение с помощью формы &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-907&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-907&lt;/a&gt; “Request for Premium Processing Service” (на момент написания статьи стоит &lt;strong&gt;$2500&lt;/strong&gt;), которая гарантированно сокращает срок рассмотрения до 2-х недель, чем мы и воспользовались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После подачи петиции, вам выдадут ID заявки в виде &lt;em&gt;WAC1234567890&lt;/em&gt;, и результат рассмотрения можно проверять &lt;a href=&#34;https://egov.uscis.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;онлайн&lt;/a&gt; через их сайт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот, через 2 недели после подачи петиции, мы получаем ответ: одобрение! Ура! Наконец-то, все проблемы решены! Осталось дождаться получения по обычной почте бумажной формы одобрения &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/forms/filing-guidance/form-i-797-types-and-functions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-797&lt;/a&gt; и идти с ней в посольство для простановки визы!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ха-ха-ха…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 05 - Собеседования (оффер)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/12/24/us-relocation-05/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/12/24/us-relocation-05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;оффер&#34;&gt;Оффер&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После прохождения всех интервью обычно состоится т.н. “калибровка”, где участвуют все интервьюеры и нанимающий менеджер. Все взвешивают “за” и “против” (чтобы не было перекоса), а также определяют уровень кандидата (от этого будет зависеть диапазон зарплат). Если что-то осталось непонятно нанимающему менеджеру, то он может назначить еще 1 или 2 follow-up (от англ. &lt;em&gt;follow-up - последующий&lt;/em&gt;) интервью, чтобы быть 100% уверенным, что кандидат подходит (или нет).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если все хорошо, и HM готов Вас взять в свою команду, рекрутинговая команда совместно с финансовой начинают с Вами работать по деньгам. Обычно кандидат мало как может повлиять на увеличение суммы за исключением двух моментов:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Вы исключительно хорошо прошли интервью (получили несколько оценок типа “Вау!”),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У Вас есть на руках оффер от другой компании (с лучшим предложением, хочу заметить, иначе не стоит и показывать).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Если же нет - то можно просто обсудить обоснованность той или иной цифры и попытаться объяснить, почему она должна быть другая. Может, немного и накинут сверху. ВАЖНО: долго торговаться опасно, т.к. обычно в параллели с Вами еще человека три, и ждать долго не будут, возьмут просто более сговорчивого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще помогает знать реалии рынка. Например, я по незнанию честно рассчитал свой relocation cost - а можно было просто сходу заявить x2 (а то и x3), и никто бы не возражал. Но я не знал (никто из моих знакомых не обладал данным опытом, а в интернете подобная информация была только про небольшое количество компаний, куда моя будущая не входила), поэтому на мне очень сильно сэкономили.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что мне &lt;strong&gt;помогло&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;По зарплате - сайт &lt;a href=&#34;https://www.levels.fyi/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;levels&lt;/a&gt;, на нем очень удобно смотреть разбивку по компаниям, местам работы, профессиональным уровням вроде L3, L4, L5, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;По интересным инсайтам (от англ. &lt;em&gt;insight - проникновение в суть&lt;/em&gt;) рабочей культуры внутри компаний - сайт &lt;a href=&#34;https://www.teamblind.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blind&lt;/a&gt;, где можно было посмотреть на рейтинги одобрений компаний их же работниками.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Что &lt;strong&gt;не помогло&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Как по зарплате, так и по отзывам широко известный сайт &lt;a href=&#34;https://www.glassdoor.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;glassdoor&lt;/a&gt; - зарплата там совершенно недостоверная или устаревшая, информации мало и она по большей части кажется совершенно нерелевантной. Наверное, золотой век этого ресурса уже в прошлом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Что я сделал: выяснил уровень LN (&lt;a href=&#34;https://www.knowledgehut.com/blog/programming/google-software-engineer-levels&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;пример&lt;/a&gt; уровней в Гугле), который мне назначили, выбрал 5-6 релевантных (делающих похожие вещи) компаний примерно в том же регионе, посмотрел разброс зарплат по моему уровню LN, и просто поставил медиану. Не хотел быть ни сверх-оптимистичным (т.к. все-таки не знаю реалий рынка зарубежного), ни пессимистичным (т.к. тогда могут возникнуть очевидные вопросы - почему мало просишь? что с тобой не так? может, мы ошиблись?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге мне даже немного накинули на мои запросы по акциям (потому что все равно еще нет IPO), по базовой (&lt;em&gt;base&lt;/em&gt; - та часть, которую железно платят каждые две недели) зарплате оставили, а вот бонус немного уменьшили. Я решил, что лучшее - враг хорошего, и согласился.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 04 - Собеседования (подробно)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/12/19/us-relocation-04/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/12/19/us-relocation-04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;академический-формат&#34;&gt;Академический формат&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь обычно главное интервью - это подобие открытой лекции, на которой Вы рассказываете о себе, своих проектах, статьях и исследованиях, а Вас одновременно слушают от двух до двадцати заинтересованных людей (причем они могут быть даже из разных департаментов).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С одной стороны - это плюс: ты себя все же ощущаешь в своей тарелке (а не как на контрольной), поскольку говоришь о своих вещах, которые хорошо знаешь (а которые плохо знаешь - то о них, соответственно, лучше промолчать). Но с другой стороны, тебя могут спрашивать по ходу твоей презентации вообще какие-то совсем “левые” вопросы, которые в логику твоего рассказа совершенно не к месту. И ничего не поделаешь, нужно отвечать: нужно удовлетворить всех вопрошающих (которые могут быть совершенно из другой области).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таких интервью может быть больше одного, но редко: очень сложно собрать всех вместе, учитывая разные рабочие календари и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, такое интервью напоминает стресс-тест лекции, и применяют его больше в исследовательских институтах, поэтому я назвал его “академическим”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После успешного прохождения такой открытой лекции, Вам придется поговорить с главой лаборатории/исследовательского подразделения, и тут вопросы будут комбинацией поведенческого интервью (об этом ниже в промышленном формате) и вопросов про Вашу компетенцию (но больше высокоуровневых, не детальных).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;промышленный-формат&#34;&gt;Промышленный формат&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот формат достаточно хорошо изучен и описан в Интернете, т.к. поставлен ведущими компаниями на поток. Поэтому здесь я просто кратко перечислю основные моменты, на которые следует обратить внимание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чем ниже уровень/ставка (что обычно прямо коррелирует с опытом кандидата) - тем большее внимание уделяется образованию и программистскому интервью. Для кандидатов с опытом важно не просто знать алгоритмы, но и понимать/представлять работу системы в целом - для этого внимание смещается на дизайн-интервью, где важно продумать и объяснить систему с многими неизвестными. Для совсем старших разработчиков становится важным реальные прошлые проекты, их известность (как и компаний, где они были сделаны) и реальная мотивация работать в данной компании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь пару слов более детально.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Программистское интервью: здесь нужно прорешать обычно тот самый пресловутый &lt;em&gt;литкод&lt;/em&gt; (сайт с примерными алгоритмическими задачами - &lt;a href=&#34;https://leetcode.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;leetcode&lt;/a&gt;), спрашивать уточняющие вопросы, быть готовым написать код в чистом блокноте, а не в IDE (от англ. &lt;em&gt;Integrated Development Environment - интегрированная среда разработки&lt;/em&gt;), самостоятельно обозначить краевые случаи, и провести “гипотетическую” отладку.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Дизайн-интервью: важно не закопаться в деталях, а изначально в крупных мазках наметить скелет всей системы, после чего аккуратно постараться добавить “мяса” (технических деталей) в каждый из высокоуровневых модулей. Также для разумного дизайна необходимо будет прояснить ряд вопросов, и здесь как раз ожидаются вопросы от кандидата интервьюеру.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;На любом уровне важны поведенческие интервью. И хотя их легко можно “надрессировать” (или, как модно говорить, &amp;ldquo;заоверфититься&amp;rdquo;: от англ. &lt;em&gt;overfit - переобучение&lt;/em&gt;), даже по манере их вести (долго или медленно отвечаете, как слушаете собеседника, как формулируете мысли) кандидату могут поставить как жирный плюс, так и большой минус. Опять же здесь совет - будьте собой, просто сглаживайте углы, и слушайте, что вас спрашивают (больше не значит лучше).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 03 - Собеседования (в целом)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/12/10/us-relocation-03/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/12/10/us-relocation-03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;собеседования&#34;&gt;Собеседования&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вообще, формат собеседований разный в разных компаниях. У меня попадалось два типа: &lt;strong&gt;академический&lt;/strong&gt; (в исследовательских лабораториях при университетах) и &lt;strong&gt;промышленный&lt;/strong&gt; (в MAANG - по первым буквам ведущих технологических компаний &lt;strong&gt;M&lt;/strong&gt;eta, &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;pple, &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;mazon, &lt;strong&gt;N&lt;/strong&gt;etflix и &lt;strong&gt;G&lt;/strong&gt;oogle - и стремящихся быть похожими на них) - поговорим про детали в следующей публикации. Здесь же остановимся больше на общих моментах, присущих обоим типам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начало процесса везде примерно одинаковое: нужно заполнить и выслать анкету, или заполнить форму на сайте компании, или послать резюме по указанному емейлу, или просто нажать на кнопку “Apply” на линкедин (вот это точно самое бесполезное - на моей памяти никто ни разу не отозвался).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важные моменты:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Заранее написать &lt;em&gt;Cover letter&lt;/em&gt; (более полная и развернутая версия резюме, в которой обычно пишут, почему хочешь работать именно в этой компании) общего вида и затем немного его править в зависимости от страны и направленности компании;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пытаться получать т.н. &lt;em&gt;referral&lt;/em&gt; (рекомендация от внутреннего сотрудника компании; обычно внутри компании есть автоматизированная система где каждый может порекомендовать любого в качестве потенциального нового сотрудника. Изначально задумана, чтобы ускорить найм талантов и улучшить микроклимат; однако зачастую вырождается просто в выклянчивание этих рефералов в Интернете) - он повысит Ваши шансы на приглашение на первое собеседование (и обычно на этом все преимущества заканчиваются).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Если первое я через пару итераций сообразил сделать, то насчет второго вообще был не в курсе пока сам не начал нанимать на работу уже в США. Дело в том, что если Вас кто-то порекомендует, то Вы продвинетесь вверх в листе ожидания на собеседование - а учитывая количество подающих в ведущие компании, шансы приглашения на собеседование без referral стремятся примерно к нулю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем обычно бывает быстрый звонок от HR (от англ. &lt;em&gt;Human Resources - кадровая служба&lt;/em&gt;), где на Вас смотрят, оценивают общий уровень адекватности, узнают Ваши пожелания по роли, зарплате и прочим хотелкам, рассказывают, кого ищут. Если здесь все без шероховатостей - Вас передают на следующий уровень.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это может быть либо созвон с HM (от англ. &lt;em&gt;Hiring Manager - нанимающий руководитель&lt;/em&gt;), который расскажет уже технические подробности про свою команду и необходимую роль, которую он пытается найти в Вашем лице - здесь Вам будет уже понятна суть работы, ну и по Вашим комментариям будет ясно, “в теме” Вы или нет, либо т.н. &lt;em&gt;phone screening&lt;/em&gt; (&amp;ldquo;проверка по телефону&amp;rdquo; - быстрая проверка Ваших знаний в виде теста; раньше проводился исключительно по телефону безо всяких новомодных видео-созвонов, поэтому и такое название), либо и то, и другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После чего, если Вы все еще друг друга (с компанией) устраиваете, Вам назначат т.н. onsite (в отличие от phone) интервью, которое опять же раньше проводилось в офисе компании (и обычно оплачивались проезд и проживание на время интервью), но сейчас почти целиком все это вытеснено видео-созвонами (правда, сейчас, насколько известно автору, после повального возвращения в офисы после долгого ковидного периода работы из дома опять собираются вводить буквальные onsite. Поживем - увидим).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первое и главное замечание как от человека, который провел огромное (несколько сотен) количество в России и приличное (несколько десятков) число в США собеседований в разных ролях (техническое, поведенческое, дизайн-интервью, скрининг и основное, в качестве нанимающего менеджера и нет, пост-калибровка результатов): в любой момент по совершенно необычной причине интервьюируемый может быть “забракован” (ему поставят т.н. red flag: от англ. &lt;em&gt;red flag - красный флаг&lt;/em&gt;; означает нечто, что незамедлительно приводит к прекращению рассмотрения кандидатуры). Это может быть крайне негативное отношение к предыдущей работе, несоответствие заявленным технологиям/опыту в резюме фактическим ответам на вопросы, негативный фидбэк от знакомого знакомого (“сына маминой подруги”), урезание финансирования, закрытие ставки, и т.д., и т.п. В общем и целом - вы друг другу просто не подошли, выдохнули, и пошли дальше.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 02 - Поиск работы</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/11/25/us-relocation-02/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/11/25/us-relocation-02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;решение-сменить-компанию-и-страну&#34;&gt;Решение сменить компанию и страну&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всю свою жизнь я работал либо в АйТи (от англ. &lt;em&gt;IT&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;Information Technologies&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;информационные технологии&lt;/em&gt;), либо в РнД (от англ. &lt;em&gt;Research and Development&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;исследования и разработки&lt;/em&gt;), но в целом и там и там одновременно: нужно не только придумать и разработать некую новую вещь, но еще и реализовать ее на практике для решения какой-нибудь конкретной прикладной задачи, и все это, очевидно, происходит в цифровом мире. Начав свой карьерный путь с помощника исследователя в университете, затем я немного промышленно программировал логику для баз данных и их фронтенд-визуализацию, а также низкоуровневые алгоритмы на сишных интринсиках (от англ. &lt;em&gt;(Compiler) Intrinsic&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;встроенная атомарная функция в компилятор языка&lt;/em&gt;; здесь - в язык Си), после чего опять переключился в исследования: сначала комбинаторная оптимизация (то самое быстрое решение NP-полных задач), затем классическое машинное обучение, и, наконец, нейросети и глубокое их обучение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На каком-то этапе стал немного расти по карьерной лестнице, и, как говорится, “видел все больше, а делал все меньше”, и вот это видение стало привносить некую горечь: стали очевидны минусы компании, в которой работал больше 7 лет: ее инертность и присущие большим компаниям проблемы с гибкостью в управлении и подходах к решению новых задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, меня совсем не радовал внутренний курс страны на самоизоляцию и желание показать “Кузькину мать” всему миру вместо всесторонней интеграции в мировое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге первая причина побудила искать новое место работы, в то время как вторая - делать это преимущественно за рубежом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;критерии-поиска-страны&#34;&gt;Критерии поиска страны&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изначально жена составила большую и всеохватывающую таблицу из 12 европейских (и одной Австралии и еще одной Канады) стран с такими столбцами как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Виза и семья&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лет до внж&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лет до пмж&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Официальный язык&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уровень английского&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Климат&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость аренды&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость покупки квартиры (2 комнатная)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Налоги&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость обучения в школе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страховка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Средняя зарплата&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пенсия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Высшее образование&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;подход-к-поиску-компании&#34;&gt;Подход к поиску компании&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После чего я стал целенаправленно искать на линкедин (социальная сеть профессионалов &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.linkedin.com/&lt;/a&gt;) вакансии по двум критериям:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ключевые слова в названии вакансии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страна вакансии&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Так как поиск был ручным, то обрабатывать много вакансий не получалось, и при этом были поначалу большие ожидания от каждой поданной заявки - например, вначале я очень внимательно заполнял все поля для заявок в Австралию (и я проходил по всем критериям) и Бельгию, в последнюю даже прошел во второй тур, но в итоге “не выгорело” (собеседующий не поверил, что я смогу осилить в ближайшее время Dutch (голландский язык)). В целом данный подход был неэффективным и вел к завышенным ожиданиям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем (ну как “затем” - месяца через два-три мытарств) я перешел к более продвинутой стратегии. Я настроил робота на том же линкедин, который бы по ряду определенных фильтров выбирал вакансии и высылал мне их на почту. Они у меня копились примерно неделю, после чего на выходных я их обрабатывал, находил наиболее интересные/подходящие, и на них уже отвечал более таргетированно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При таком подходе получалось меньше “прикипеть” к вакансии и соответственно меньше расстраиваться при отказах (если вообще таковые приходили - наверное, на половину заявок просто не отвечали примерно никак). По цифрам получалось примерно 100 вакансий на почте в неделю - из них порядка 10 интересных, на которые я отвечал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До самих собеседований доходило редко: я в итоге за 6 месяцев поиска добирался на первое собеседовался наверное только в десяток компаний, при этом продвигался до второго тура в половине случаев (по большей части было сразу ясно, что мы друг другу не подходим). Собеседование в США у меня было только одно, и вот оно-то и привело меня к переезду и в итоге созданию данного опуса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 01 - Вступление</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/11/18/us-relocation-01/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/11/18/us-relocation-01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данный документ посвящен изложению опыта переезда в США, сделанного в небольшой ретроспективе: от момента начала поиска работы до момента сейчас (ноябрь 2023) прошло порядка двух лет, в течение которого вся наша жизнь поменялась: где-то несущественно, где-то практически на 180 градусов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также ближе к концу автор попытается немного поразмышлять на тему, что можно было бы сделать не так, как в итоге получилось, а гораздо лучше и правильней - но, как известно, “знал бы прикуп, жил бы в Сочи”.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мотивация&#34;&gt;Мотивация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наверное, две изначально заложенные основные цели данного цикла публикаций можно сформулировать следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;во-первых, где-то в одном месте изложить и структурировать огромный пласт информации, который пришлось перелопатить при переезде,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и, во-вторых, помочь новичкам не наступать на наши грабли.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительный немаловажный момент - наконец попробовать в блог, обратную связь и обсуждения (если таковые, конечно, возникнут). Кстати, комментарии подключены благодаря &lt;a href=&#34;https://github.com/features/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;GitHub Discussions&lt;/a&gt; через &lt;a href=&#34;https://giscus.app/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giscus&lt;/a&gt;, так что для того, чтобы оставить комментарий, необходимо иметь GitHub аккаунт.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-сша&#34;&gt;Почему США?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Казалось бы, многие люди со всего мира желают переехать в США. Причин много (и у каждого найдется своя), но основные очевидны: высокий уровень жизни, стабильная политическая система, либеральные свободы, лучшая в мире экономика, все возможности для роста как в профессиональном, так и бизнес-плане, и многое, многое другое. Если же говорить про россиян, то, как мне кажется, у американцев и наших соотечественников много общего - в особенности эта самая жилка предпринимательства и способность преодолевать препятствия всевозможной природы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, США в нашем семейном списке для переезда занимало далеко не первое место (если вообще занимало хоть какое-то), и все решилось достаточно банально: я просто получил хороший оффер (от англ. &lt;em&gt;job offer&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;предложение о работе&lt;/em&gt;) из США, при этом приложившись на позицию достаточно случайно - 95% моих попыток получить работу за пределами России были ограничены Европой и Австралией.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-driving: Introduction, Challenges and Open Questions</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2023/05/25/2023-05-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2023/05/25/2023-05-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://t.me/dl_stories/739&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;https://dls.samcs.ru/en/dls&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Deep Learning School&lt;/a&gt; to make a presentation about the current landscape of research in Autonomous Driving Area.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interviews in AI</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-2/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 09:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Industry in AI</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-1/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN Adversarial Robustness in the Real World</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2021/04/15/2021-04-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2021/04/15/2021-04-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;http://www.int.unn.ru/news/15-aprelya-otkrytaya-lektsiya-nnrc-huawei-dlya-studentov-i-prepodavatelej-na-baze-nngu/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; to make a presentation at &lt;a href=&#34;http://eng.unn.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lobachevsky University&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN Robustness research: Application to face detectors and face ID systems</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2021/02/04/2021-02-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2021/02/04/2021-02-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was invited to make a presentation at &lt;a href=&#34;https://opentalks.ai/en/details&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;OpenTalks.AI&lt;/a&gt; about the advances in adversarial robustness for face detection and identification: &lt;a href=&#34;https://speakerdeck.com/opentalks2/opentalks-dot-ai-alieksandr-pietiushko-issliedovaniie-ustoichivosti-sviertochnykh-nieirosietiei-na-primierie-sistiem-dietiektsii-i-raspoznavaniia-lits&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;SpeakerDeck&lt;/a&gt; presentation.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artificial Intelligence: Problems and Prospects</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2020_ai/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2020_ai/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN Robustness Research. The Theory</title>
      <link>https://petiushko.info/post/2020/08/12/2020_08_habr/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/post/2020/08/12/2020_08_habr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/company/huawei/blog/509816/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;post&lt;/a&gt; about adversarial robustness (in Russian) on the most known Russion technical resource &lt;a href=&#34;https://habr.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;habr.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application of Adversarial Machine Learning to Analyze the NN Robustness in the Real World</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2020/06/26/2020-06-26/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2020/06/26/2020-06-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A presentation during &lt;a href=&#34;https://www.spice-agency.ru&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Spice IT&lt;/a&gt; Computer Vision Online Meetup.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adversarial Machine Learning in Real World</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2020/05/29/2020-05-29/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2020/05/29/2020-05-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was invited by &lt;a href=&#34;https://chebyshev.spbu.ru/en/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chebyshev Lab&lt;/a&gt; to make a presentation about the analysis of adversarial ML for real-world applications.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adversarial Machine Learning</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2019/10/12/2019-10-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2019/10/12/2019-10-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://petiushko.info/files/20191012_FestivalNauki_Program.png&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by 2019 &lt;a href=&#34;http://festivalnauki.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Science Festival&lt;/a&gt; to make a presentation about the analysis of adversarial ML for real-world applications.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackathon Metric Learning for facial descriptors</title>
      <link>https://petiushko.info/project/2019_hackathon/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/project/2019_hackathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20200629223207/http://school-raai.org/program/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by MIPT, RAAI, &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20210120191858/http://school-raai.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Summer School on Artificial Intelligence&lt;/a&gt; to create a &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20200629223348/http://school-raai.org/tutorials/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;hackathon&lt;/a&gt; and make a corresponding presentation.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metric Learning for facial descriptors</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2019/07/04/2019-07-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2019/07/04/2019-07-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20200629223207/http://school-raai.org/program/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by MIPT, RAAI, &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20210120191858/http://school-raai.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Summer School on Artificial Intelligence&lt;/a&gt; to create a hackathon and make a corresponding presentation.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Learning methods for Computer Vision (updated)</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2019/04/16/2019-04-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2019/04/16/2019-04-16/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Learning methods for Computer Vision</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2018/11/23/2018-11-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2018/11/23/2018-11-23/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neural Nets recent success and introduction to FaceID</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2018/03/20/2018-03-20/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2018/03/20/2018-03-20/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Method of Optimal Non-linear Stretching of Symmetric Matrices for Recognition Tasks</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2017_cmpmat/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2017_cmpmat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neural Nets recent success</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2017/03/17/2017-03-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2017/03/17/2017-03-17/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Optimal Non-linear Stretching of Self-comparison Matrices for 1D Signals</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2016_cmpmat/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2016_cmpmat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chomsky Hierarchy for Matrices of Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2016_chomsky/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2016_chomsky/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Context-free Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2015_cfree/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2015_cfree/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Ring Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2014_ring/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2014_ring/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Cardinality of Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2014_card/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2014_card/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Frequency Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2013_reg_freq/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2013_reg_freq/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2013_bigram/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2013_bigram/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Asymptotic Estimations for Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2012_asympt/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2012_asympt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequency Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2012_freq/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2012_freq/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Cardinality of Frequency Bigram Language</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2012_card/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2012_card/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Frequency Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2011_freq/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2011_freq/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Application of Markov Random Fileds for Noise Removal</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2011_cmrf/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2011_cmrf/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Markov Random Fields and Their Relationship with Markov Chains</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2010_mrf_mc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2010_mrf_mc/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Markov Random Fields</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2010_mrf/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2010_mrf/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1D Noisy Recognition Analysis (Shortened Version)</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2006_1d_rec_brief/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2006_1d_rec_brief/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1D Noisy Recognition Analysis</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2005_1d_rec/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2005_1d_rec/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
