<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>In Russian | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/category/in-russian/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/category/in-russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>In Russian</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>In Russian</title>
      <link>https://petiushko.info/category/in-russian/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 03 - Собеседования (в целом)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/12/10/us-relocation-03/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/12/10/us-relocation-03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;собеседования&#34;&gt;Собеседования&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вообще, формат собеседований разный в разных компаниях. У меня попадалось два типа: &lt;strong&gt;академический&lt;/strong&gt; (в исследовательских лабораториях при университетах) и &lt;strong&gt;промышленный&lt;/strong&gt; (в MAANG - по первым буквам ведущих технологических компаний &lt;strong&gt;M&lt;/strong&gt;eta, &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;pple, &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;mazon, &lt;strong&gt;N&lt;/strong&gt;etflix и &lt;strong&gt;G&lt;/strong&gt;oogle - и стремящихся быть похожими на них) - поговорим про детали в следующей публикации. Здесь же остановимся больше на общих моментах, присущих обоим типам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начало процесса везде примерно одинаковое: нужно заполнить и выслать анкету, или заполнить форму на сайте компании, или послать резюме по указанному емейлу, или просто нажать на кнопку “Apply” на линкедин (вот это точно самое бесполезное - на моей памяти никто ни разу не отозвался).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важные моменты:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Заранее написать Cover letter (более полная и развернутая версия резюме, в которой обычно пишут, почему хочешь работать именно в этой компании) общего вида и затем немного его править в зависимости от страны и направленности компании;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пытаться получать т.н. referral (рекомендация от внутреннего сотрудника компании; обычно внутри компании есть автоматизированная система где каждый может порекомендовать любого в качестве потенциального нового сотрудника. Изначально задумана, чтобы ускорить найм талантов и улучшить микроклимат; однако зачастую вырождается просто в выклянчивание этих рефералов в Интернете) - он повысит Ваши шансы на приглашение на первое собеседование (и обычно на этом все преимущества заканчиваются).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Если первое я через пару итераций сообразил сделать, то насчет второго вообще был не в курсе пока сам не начал нанимать на работу уже в США. Дело в том, что если Вас кто-то порекомендует, то Вы продвинетесь вверх в листе ожидания на собеседование - а учитывая количество подающих в ведущие компании, шансы приглашения на собеседование без referral стремятся примерно к нулю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем обычно бывает быстрый звонок от HR (от англ. Human Resources - кадровая служба), где на Вас смотрят, оценивают общий уровень адекватности, узнают Ваши пожелания по роли, зарплате и прочим хотелкам, рассказывают, кого ищут. Если здесь все без шероховатостей - Вас передают на следующий уровень.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это может быть либо созвон с HM (от англ. Hiring Manager - нанимающий руководитель), который расскажет уже технические подробности про свою команду и необходимую роль, которую он пытается найти в Вашем лице - здесь Вам будет уже понятна суть работы, ну и по Вашим комментариям будет ясно, “в теме” Вы или нет, либо т.н. phone screening (&amp;ldquo;проверка по телефону&amp;rdquo; - быстрая проверка Ваших знаний в виде теста; раньше проводился исключительно по телефону безо всяких новомодных видео-созвонов, поэтому и такое название), либо и то, и другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После чего, если Вы все еще друг друга (с компанией) устраиваете, Вам назначат т.н. onsite (в отличие от phone) интервью, которое опять же раньше проводилось в офисе компании (и обычно оплачивались проезд и проживание на время интервью), но сейчас почти целиком все это вытеснено видео-созвонами (правда, сейчас, насколько известно автору, после повального возвращения в офисы после долгого ковидного периода работы из дома опять собираются вводить буквальные onsite. Поживем - увидим).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первое и главное замечание как от человека, который провел огромное (несколько сотен) количество в России и приличное (несколько десятков) число в США собеседований в разных ролях (техническое, поведенческое, дизайн-интервью, скрининг и основное, в качестве нанимающего менеджера и нет, пост-калибровка результатов): в любой момент по совершенно необычной причине интервьюируемый может быть “забракован” (ему поставят т.н. red flag: от англ. red flag - красный флаг; означает нечто, что незамедлительно приводит к прекращению рассмотрения кандидатуры). Это может быть крайне негативное отношение к предыдущей работе, несоответствие заявленным технологиям/опыту в резюме фактическим ответам на вопросы, негативный фидбэк от знакомого знакомого (“сына маминой подруги”), урезание финансирования, закрытие ставки, и т.д., и т.п. В общем и целом - вы друг другу просто не подошли, выдохнули, и пошли дальше.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 02 - Поиск работы</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/11/25/us-relocation-02/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/11/25/us-relocation-02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;решение-сменить-компанию-и-страну&#34;&gt;Решение сменить компанию и страну&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всю свою жизнь я работал либо в АйТи (от англ. &lt;em&gt;IT&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;Information Technologies&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;информационные технологии&lt;/em&gt;), либо в РнД (от англ. &lt;em&gt;Research and Development&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;исследования и разработки&lt;/em&gt;), но в целом и там и там одновременно: нужно не только придумать и разработать некую новую вещь, но еще и реализовать ее на практике для решения какой-нибудь конкретной прикладной задачи, и все это, очевидно, происходит в цифровом мире. Начав свой карьерный путь с помощника исследователя в университете, затем я немного промышленно программировал логику для баз данных и их фронтенд-визуализацию, а также низкоуровневые алгоритмы на сишных интринсиках (от англ. &lt;em&gt;(Compiler) Intrinsic&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;встроенная атомарная функция в компилятор языка&lt;/em&gt;; здесь - в язык Си), после чего опять переключился в исследования: сначала комбинаторная оптимизация (то самое быстрое решение NP-полных задач), затем классическое машинное обучение, и, наконец, нейросети и глубокое их обучение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На каком-то этапе стал немного расти по карьерной лестнице, и, как говорится, “видел все больше, а делал все меньше”, и вот это видение стало привносить некую горечь: стали очевидны минусы компании, в которой работал больше 7 лет: ее инертность и присущие большим компаниям проблемы с гибкостью в управлении и подходах к решению новых задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, меня совсем не радовал внутренний курс страны на самоизоляцию и желание показать “Кузькину мать” всему миру вместо всесторонней интеграции в мировое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге первая причина побудила искать новое место работы, в то время как вторая - делать это преимущественно за рубежом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;критерии-поиска-страны&#34;&gt;Критерии поиска страны&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изначально жена составила большую и всеохватывающую таблицу из 12 европейских (и одной Австралии и еще одной Канады) стран с такими столбцами как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Виза и семья&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лет до внж&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лет до пмж&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Официальный язык&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уровень английского&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Климат&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость аренды&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость покупки квартиры (2 комнатная)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Налоги&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость обучения в школе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страховка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Средняя зарплата&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пенсия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Высшее образование&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;подход-к-поиску-компании&#34;&gt;Подход к поиску компании&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После чего я стал целенаправленно искать на линкедин (социальная сеть профессионалов &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.linkedin.com/&lt;/a&gt;) вакансии по двум критериям:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ключевые слова в названии вакансии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страна вакансии&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Так как поиск был ручным, то обрабатывать много вакансий не получалось, и при этом были поначалу большие ожидания от каждой поданной заявки - например, вначале я очень внимательно заполнял все поля для заявок в Австралию (и я проходил по всем критериям) и Австрию, в последнюю даже прошел во второй тур, но в итоге “не выгорело” (собеседующий не поверил, что я смогу осилить в ближайшее время Dutch (голландский язык)). В целом данный подход был неэффективным и вел к завышенным ожиданиям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем (ну как “затем” - месяца через два-три мытарств) я перешел к более продвинутой стратегии. Я настроил робота на том же линкедин, который бы по ряду определенных фильтров выбирал вакансии и высылал мне их на почту. Они у меня копились примерно неделю, после чего на выходных я их обрабатывал, находил наиболее интересные/подходящие, и на них уже отвечал более таргетированно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При таком подходе получалось меньше “прикипеть” к вакансии и соответственно меньше расстраиваться при отказах (если вообще таковые приходили - наверное, на половину заявок просто не отвечали примерно никак). По цифрам получалось примерно 100 вакансий на почте в неделю - из них порядка 10 интересных, на которые я отвечал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До самих собеседований доходило редко: я в итоге за 6 месяцев поиска добирался на первое собеседовался наверное только в десяток компаний, при этом продвигался до второго тура в половине случаев (по большей части было сразу ясно, что мы друг другу не подходим). Собеседование в США у меня было только одно, и вот оно-то и привело меня к переезду и в итоге созданию данного опуса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 01 - Вступление</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/11/18/us-relocation-01/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/11/18/us-relocation-01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данный документ посвящен изложению опыта переезда в США, сделанного в небольшой ретроспективе: от момента начала поиска работы до момента сейчас (ноябрь 2023) прошло порядка двух лет, в течение которого вся наша жизнь поменялась: где-то несущественно, где-то практически на 180 градусов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также ближе к концу автор попытается немного поразмышлять на тему, что можно было бы сделать не так, как в итоге получилось, а гораздо лучше и правильней - но, как известно, “знал бы прикуп, жил бы в Сочи”.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мотивация&#34;&gt;Мотивация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наверное, две изначально заложенные основные цели данного цикла публикаций можно сформулировать следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;во-первых, где-то в одном месте изложить и структурировать огромный пласт информации, который пришлось перелопатить при переезде,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и, во-вторых, помочь новичкам не наступать на наши грабли.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительный немаловажный момент - наконец попробовать в блог, обратную связь и обсуждения (если таковые, конечно, возникнут). Кстати, комментарии подключены благодаря &lt;a href=&#34;https://github.com/features/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;GitHub Discussions&lt;/a&gt; через &lt;a href=&#34;https://giscus.app/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giscus&lt;/a&gt;, так что для того, чтобы оставить комментарий, необходимо иметь GitHub аккаунт.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-сша&#34;&gt;Почему США?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Казалось бы, многие люди со всего мира желают переехать в США. Причин много (и у каждого найдется своя), но основные очевидны: высокий уровень жизни, стабильная политическая система, либеральные свободы, лучшая в мире экономика, все возможности для роста как в профессиональном, так и бизнес-плане, и многое, многое другое. Если же говорить про россиян, то, как мне кажется, у американцев и наших соотечественников много общего - в особенности эта самая жилка предпринимательства и способность преодолевать препятствия всевозможной природы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, США в нашем семейном списке для переезда занимало далеко не первое место (если вообще занимало хоть какое-то), и все решилось достаточно банально: я просто получил хороший оффер (от англ. &lt;em&gt;job offer&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;предложение о работе&lt;/em&gt;) из США, при этом приложившись на позицию достаточно случайно - 95% моих попыток получить работу за пределами России были ограничены Европой и Австралией.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-driving: Introduction, Challenges and Open Questions</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2023/05/25/2023-05-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2023/05/25/2023-05-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://t.me/dl_stories/739&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;https://dls.samcs.ru/en/dls&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Deep Learning School&lt;/a&gt; to make a presentation about the current landscape of research in Autonomous Driving Area.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interviews in AI</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-2/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 09:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Industry in AI</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-1/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2022/02/11/2022-02-11-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN Adversarial Robustness in the Real World</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2021/04/15/2021-04-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2021/04/15/2021-04-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;http://www.int.unn.ru/news/15-aprelya-otkrytaya-lektsiya-nnrc-huawei-dlya-studentov-i-prepodavatelej-na-baze-nngu/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; to make a presentation at &lt;a href=&#34;http://eng.unn.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lobachevsky University&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN Robustness research: Application to face detectors and face ID systems</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2021/02/04/2021-02-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2021/02/04/2021-02-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was invited to make a presentation at &lt;a href=&#34;https://opentalks.ai/en/details&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;OpenTalks.AI&lt;/a&gt; about the advances in adversarial robustness for face detection and identification: &lt;a href=&#34;https://speakerdeck.com/opentalks2/opentalks-dot-ai-alieksandr-pietiushko-issliedovaniie-ustoichivosti-sviertochnykh-nieirosietiei-na-primierie-sistiem-dietiektsii-i-raspoznavaniia-lits&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;SpeakerDeck&lt;/a&gt; presentation.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artificial Intelligence: Problems and Prospects</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2020_ai/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2020_ai/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN Robustness Research. The Theory</title>
      <link>https://petiushko.info/post/2020/08/12/2020_08_habr/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/post/2020/08/12/2020_08_habr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/company/huawei/blog/509816/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;post&lt;/a&gt; about adversarial robustness (in Russian) on the most known Russion technical resource &lt;a href=&#34;https://habr.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;habr.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application of Adversarial Machine Learning to Analyze the NN Robustness in the Real World</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2020/06/26/2020-06-26/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2020/06/26/2020-06-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A presentation during &lt;a href=&#34;https://www.spice-agency.ru&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Spice IT&lt;/a&gt; Computer Vision Online Meetup.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adversarial Machine Learning in Real World</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2020/05/29/2020-05-29/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2020/05/29/2020-05-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was invited by &lt;a href=&#34;https://chebyshev.spbu.ru/en/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chebyshev Lab&lt;/a&gt; to make a presentation about the analysis of adversarial ML for real-world applications.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adversarial Machine Learning</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2019/10/12/2019-10-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2019/10/12/2019-10-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://petiushko.info/files/20191012_FestivalNauki_Program.png&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by 2019 &lt;a href=&#34;http://festivalnauki.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Science Festival&lt;/a&gt; to make a presentation about the analysis of adversarial ML for real-world applications.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackathon Metric Learning for facial descriptors</title>
      <link>https://petiushko.info/project/2019_hackathon/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/project/2019_hackathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20200629223207/http://school-raai.org/program/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by MIPT, RAAI, &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20210120191858/http://school-raai.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Summer School on Artificial Intelligence&lt;/a&gt; to create a &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20200629223348/http://school-raai.org/tutorials/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;hackathon&lt;/a&gt; and make a corresponding presentation.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metric Learning for facial descriptors</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2019/07/04/2019-07-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2019/07/04/2019-07-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I was &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20200629223207/http://school-raai.org/program/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;invited&lt;/a&gt; by MIPT, RAAI, &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20210120191858/http://school-raai.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Summer School on Artificial Intelligence&lt;/a&gt; to create a hackathon and make a corresponding presentation.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Learning methods for Computer Vision (updated)</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2019/04/16/2019-04-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2019/04/16/2019-04-16/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Learning methods for Computer Vision</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2018/11/23/2018-11-23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2018/11/23/2018-11-23/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neural Nets recent success and introduction to FaceID</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2018/03/20/2018-03-20/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2018/03/20/2018-03-20/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Method of Optimal Non-linear Stretching of Symmetric Matrices for Recognition Tasks</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2017_cmpmat/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2017_cmpmat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neural Nets recent success</title>
      <link>https://petiushko.info/talk/2017/03/17/2017-03-17/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/talk/2017/03/17/2017-03-17/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Optimal Non-linear Stretching of Self-comparison Matrices for 1D Signals</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2016_cmpmat/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2016_cmpmat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chomsky Hierarchy for Matrices of Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2016_chomsky/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2016_chomsky/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Context-free Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2015_cfree/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2015_cfree/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Ring Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2014_ring/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2014_ring/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Cardinality of Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2014_card/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2014_card/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Frequency Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2013_reg_freq/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2013_reg_freq/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2013_bigram/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2013_bigram/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Asymptotic Estimations for Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2012_asympt/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2012_asympt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frequency Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2012_freq/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2012_freq/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Cardinality of Frequency Bigram Language</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2012_card/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2012_card/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Frequency Bigram Languages</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2011_freq/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2011_freq/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Application of Markov Random Fileds for Noise Removal</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2011_cmrf/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2011_cmrf/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Markov Random Fields and Their Relationship with Markov Chains</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2010_mrf_mc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2010_mrf_mc/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Markov Random Fields</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2010_mrf/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2010_mrf/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1D Noisy Recognition Analysis (Shortened Version)</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2006_1d_rec_brief/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2006_1d_rec_brief/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1D Noisy Recognition Analysis</title>
      <link>https://petiushko.info/publication/2005_1d_rec/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/publication/2005_1d_rec/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
