<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Консульство | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Консульство</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Консульство</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 07 - Виза в США (получение)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/02/19/us-relocation-07/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/02/19/us-relocation-07/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;виза&#34;&gt;Виза&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;получение-визы&#34;&gt;Получение визы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Т.к. мы не находились на территории США на момент получения одобрения USCIS визы O-1A, то нам предстояло обратиться в посольство\консульство США для прохождения процедуры простановки штампа визы в паспорт сотрудниками госдепа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему-то нам казалось - после всей этой огромной рутинной работы по подготовке документов - что нам просто нужно записаться на собеседование, придти, сказать два-три предложения (показать достаточный уровень знания английского языка), и уйти довольными со штампом в паспорте. Как же мы ошибались…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблемы две: сроки собеседований и простановка штампа. Разберем подробно оба пункта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для начала, записаться на собеседование, особенно в разумные сроки - крайне неочевидная и непрозрачная вещь. Можете погуглить “us visa schedule bot”. Ситуация осложнялась еще и тем, что в России посольство США “&lt;em&gt;с 12 мая 2021 года прекратило обработку заявок на неиммиграционные визы в связи с решением российских властей запретить дипмиссии нанимать россиян&lt;/em&gt;” (&lt;a href=&#34;https://www.bbc.com/russian/news-56941796&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BBC&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В связи с этим, жена постоянно мониторила список посольств\консульств, где а) сроки ожидания интервью минимальны, и б) сотрудники благосклонны к россиянам (да-да, процесс не настолько объективен, как хотелось бы). В целом, кроме &lt;a href=&#34;https://forum.awd.ru/viewforum.php?f=326&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;форума Винского&lt;/a&gt;, имеет смысл смотреть и на &lt;a href=&#34;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/global-visa-wait-times.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;официальную статистику&lt;/a&gt;. Однако, не стоит пугаться больших сроков, которые обсуждаются на просторах интернета, рабочие визы идут отдельно от очереди на туристическую визу (именно на запись на ее подачу идет охота длиною в месяцы и даже годы). Чем меньше заявителей (на каждого члена семьи нужен свой слот), тем быстрее будет свободная дата, на одного проще найти местечко. Также следует заметить, что подаваться лучше всей семьей сразу, иначе ждет нетривиальный процесс воссоединения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге, на момент получения одобрения от USCIS, наиболее оптимальным вариантом была Варшава, Польша. Подача заявления на визу осуществляется через &lt;a href=&#34;https://ceac.state.gov/genniv/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;сайт госдепа&lt;/a&gt; и называется эта форма &lt;a href=&#34;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/forms/ds-160-online-nonimmigrant-visa-application.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DS-160&lt;/a&gt;. Нужно заполнить на всю семью (на каждого члена семьи отдельно, и платить за каждого нужно тоже - на момент написания статьи это стоит $205), и в процессе выбрать ближайшую дату. У нас это было где-то спустя месяц-полтора (видимо, как раз из-за одновременной подачи всей семьи), хотя по датам на сайте и рассказам очевидцев, можно было сделать быстрее. Поэтому мы написали в компанию, спонсирующую визу, что если бы они помогли с письмом для ускоренной подачи - было бы замечательно. Компания пошла нам навстречу, прислала письмо для expedited processing (ускоренного рассмотрения), мы дополнительно приложили это письмо, и примерно через день нам ответили, что готовы перенести дату собеседования - и буквально меньше чем через неделю! Отлично, подумали мы, забронировали билеты, гостиницу, собрали документы и поехали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нас заранее по почте предупредили, что на собеседование нужно взять:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Анкеты DS-160,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Паспорта,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Форму одобрения I-797 (лучше бумажный оригинал, но можно и просто копию если что),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фотографии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В общем, пришли мы к назначенному времени, нужно оставлять на входе вообще всю технику (в т.ч. телефоны), только необходимые бумаги. Потом электронная очередь, сначала проверяют документы (DS-160 и I-797, а фотографии забирают), а потом вызывают на интервью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Само интервью заняло минуты 3-4. Меня и жену спросили, кем работаем, спросили, как долго я работаю по специальности, и - тут я думал нам сделают заветный штампик - говорят, мол, добро пожаловать на т.н. административную проверку (administrative check). Паспорта забирайте, когда (и если!) будут нужны, запросим и привезете. Еще попросили дать резюме (было с собой), оффер от компании (тоже было), а также отзыв от научного руководителя по моей диссертации (wtf??? нигде о таком даже не читал; конечно, не было) - и поскольку последнего с собой не оказалось, сказали прислать по электронной почте по такому-то адресу. В общем, мораль: запасайтесь всякими бумажными пруфами, даже если они изначально официально и не требуются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вопрос: почему же нас отправили на &lt;strong&gt;админпроверку&lt;/strong&gt; (официально это называется &lt;a href=&#34;https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/visa-information-resources/administrative-processing-information.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;INA 221(g)&lt;/a&gt;)? А ларчик просто открывался - у меня выпало бинго: а) Искусственный интеллект в качестве работы; б) Хуавэй в качестве одного из предыдущих работодателей, и в) напряженная ситуация с Россией. Короче, уже до начала собеседования сотрудник знал, что отправит нас на проверку, и просто проводил разговор для проформы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сказать, что мы были расстроены, это ничего не сказать. Казалось, что все, все усилия по подготовке этих бесконечных документов напрасны. Но потом мы почитали интернет (а надо было раньше! но тут см. универсальную мудрость из самого первого поста: &amp;ldquo;&lt;em&gt;знал бы прикуп, жил бы в Сочи&lt;/em&gt;&amp;rdquo;), и оказалось, что это в принципе стандартная процедура для научных работников из моей области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, в течение двух дней я подготовил недостающие документы и отправил по электронной почте, мы уехали домой, а потом мы начали ждать… И здесь уже никаких гарантированных сроков нет - кому-то дают в течение двух недель, кто-то ждет больше года, а у кого-то могут тупо потерять дело. Такие дела… Хорошо по этому отписался адвокат: сочувствую, вы теперь как в лимбе (limbo: область между раем и адом).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помогали два ресурса:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Официальная &lt;a href=&#34;https://ceac.state.gov/CEACStatTracker/Status.aspx?App=NIV&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;страница проверки&lt;/a&gt; статуса визы,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Неофициальный &lt;a href=&#34;https://checkee.info/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;сайт сбора статистики&lt;/a&gt; по визам (в основном там китайские подающие, но хорошо помогает понять, как вообще двигаются заявки).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Пара важных замечаний по первому ресурсу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Как только вы получите направление на админпроверку, вас статус перейдет в “Refused”. Не пугайтесь, это нормально.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только по вашему делу произойдет какое-то движение, сначала изменится дата последнего обновления (но сам статус не изменится), и только затем придет письмо о том, что заявление на визу одобрено - типа приезжайте, забирайте.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Спустя примерно 45 дней (что соответствует медиане ожидания по визам O-1 на вышеуказанном неофициальном сайте) у нас изменилась дата обновления, затем через пару дней пришло письмо, и еще через пару дней я купил билеты в Польшу. В итоге я приехал, отдал паспорта в специальный пункт приема, где опять сказали отслеживать через официальную страницу. Сколько ждать - неизвестно, т.е. не прямо вот отдал документ и сегодня-завтра забрал. Просто вот сидишь и ждешь. Я в итоге просидел неделю, отменял билеты на самолет и переносил гостиницу. Дополнительно можно зарегистрироваться &lt;a href=&#34;https://portal.ustraveldocs.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;, на этом сайте будет чуть более полная\актуальная информация о процессе после того, как вы отдали паспорта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через несколько дней статус обновился на “Administrative Processing”, но это была пятница, так что в реальности паспорт со штампом мне бы выдали в понедельник (как я прикинул). В итоге так и произошло - утром в понедельник статус поменялся на “Issued” (можно посмотреть шпаргалку по статусам &lt;a href=&#34;https://jp.usembassy.gov/visas/nonimmigrant-visas/visa-status-check/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;), а часа в 4 дня я уже забрал паспорта с визами. Ура!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительно можно заметить, что в некоторых посольствах есть возможность отправить и получить паспорта по почте без необходимости торчать неизвестное количество времени в государстве изначального интервью, правда для Польши такую опцию до сих пор &lt;a href=&#34;https://www.ustraveldocs.com/pl/en/collection-locations&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;не реализовали&lt;/a&gt;, насколько мне известно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
