<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Грин-карта | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Грин-карта</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Грин-карта</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 10 - Получение грин-карты</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/03/26/us-relocation-10/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/03/26/us-relocation-10/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;получение-грин-карты&#34;&gt;Получение грин-карты&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Не раньше, чем через 90 дней (90-day &lt;a href=&#34;https://www.immigrationhelp.org/learning-center/90-day-rule&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rule&lt;/a&gt;) после приезда в США, можно подаваться на грин-карту (green card, или зеленая карта по ее &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Green_card&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;цвету&lt;/a&gt;), или ПМЖ - начиная с момента ее получения, вы больше не привязаны к работодателю (в отличие от неиммиграционных виз типа H-1B или O-1A). Я делал через работодателя (это не обязательно, но поскольку я делал через них же изначальную визу O-1A и в целом остался доволен, и они уже готовили мое дело, я решил, что от добра добра не ищут - ну и к тому же это некоторая экономия). Тип грин-карты, который подходил под мой случай, называется &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/working-in-the-united-states/permanent-workers/employment-based-immigration-first-preference-eb-1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;EB-1A&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Employment-Based, Extraordinary Ability&lt;/em&gt;). Опять же, есть &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/policy-manual/volume-6-part-f-chapter-2&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;список&lt;/a&gt; (но уже из 10 пунктов! по сравнению с 8 для визы O-1A), и все так же нужно удовлетворить 3 пунктам. Ну и аналогично с визой, нужно доказательство “&lt;strong&gt;showing that you will be continuing to work in the area of your expertise&lt;/strong&gt;”, т.е. того, что Вы продолжите работать по специальности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Добавили два новых пункта:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Evidence that your work has been displayed at artistic exhibitions or showcases&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Evidence of your commercial successes in the performing arts&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Что, очевидно, больше для творческих личностей, чем для людей науки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку дело O-1A в целом примерно то же самое, что и для EB-1A, то я просто дополнил обновлениями (как бы демонстрируя, что я работаю и буду работать по специальности):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Новыми вышедшими статьями на известных конференциях,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Новым запросом на ревью научных статей,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Новыми упоминаниями в СМИ и новыми докладами,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Квитанциями о зарплате с новой работы,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обновленным резюме.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;После чего я передал все обновления всё тому же адвокату (повезло!), и мы начали формальный процесс с заполнением огромного количества форм. Наш адвокат принял решение о &lt;strong&gt;единовременной подаче всех форм вместе с медицинскими картами&lt;/strong&gt;, что &lt;strong&gt;&lt;u&gt;ускорило&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; процесс получения документов.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Первая и самая главная форма - &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-140&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-140&lt;/a&gt; “&lt;em&gt;Immigrant Petition for Alien Workers&lt;/em&gt;”, в которой содержится главная информация, и к которой прикладывается весь кейс с доказательствами. Это - аналог формы I-129 для одобрения визы O-1A: при ее одобрении считается, что Вы соответствуете заявленным критериям.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вторая и не менее важная заполняется обычно после одобрения I-140, но в нашем случае шла вместе со всеми, - это &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-485&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-485&lt;/a&gt; “&lt;em&gt;Application to Register Permanent Residence or Adjust Status&lt;/em&gt;”: тот самый запрос на изменение статуса с визы на статус постоянно проживающего на территории США, т.е. на получение грин-карты. Также иногда проходит под кодовым названием “&lt;em&gt;Adjustment of Status&lt;/em&gt;” - корректировка статуса (да-да, вот такой невзрачной серой фразой называется получение грин-карты).
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Также мы сдавали медицинские анализы (анализ крови) и ставили дополнительные прививки для всех подающих на грин-карту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И заодно запрашивали SSN для остальных неработающих членов семьи.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Форма &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-765&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-765&lt;/a&gt; “&lt;em&gt;Application for Employment Authorization&lt;/em&gt;” - запрос на карточки, дающие право работать всем членам семьи, которые в силу своего статуса по визе не имели такого права (привет, виза O-1A!). Это &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Employment_authorization_document&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;розовые&lt;/a&gt; карточки, которые очень похожи на зеленые, только розовые. И с меньшим статусом. Сама по себе карта называется формой &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/employment-authorization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-766 / EAD&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Employment Authorization Document&lt;/em&gt;, EAD).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Форма &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-131&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-131&lt;/a&gt; “&lt;em&gt;Application for Travel Document&lt;/em&gt;” - запрос на беспроблемное возвращение в США &lt;strong&gt;до&lt;/strong&gt; получения грин-карты при каком-нибудь неловком выезде за рубеж. Дело в том, что &lt;strong&gt;после регистрации петиции I-485 вы теряете свой статус работника по визе и не можете вернуться в США&lt;/strong&gt;, так как виза более не является действительной. До получения &lt;em&gt;Advance Parole&lt;/em&gt; (это самое разрешение по форме I-131) вернуться в США обратно не получится, поэтому все срочные зарубежные дела нужно закончить до подачи I-485. Сама по себе карта называется формой &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/archive/uscis-to-issue-employment-authorization-and-advance-parole-card-for-adjustment-of-status-applicants-0&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-512 / AP&lt;/a&gt;. Она может совмещаться с I-766 / EAD (там будет какая-то специальная дополнительная надпись), нам просто пришел документ без карточек.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;После подачи документов где-то через месяц нас пригласили на сдачу биометрии (отпечатки пальцев и фотографии, которые затем пошли на грин-карты).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Время ожидания можно проверять на сайте &lt;a href=&#34;https://egov.uscis.gov/processing-times/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;USCIS&lt;/a&gt;. Например:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ожидание I-140 составляет на момент начала 2024 года 19 месяцев,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ожидание I-485 составляет на момент начала 2024 года 19.5+ месяцев.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;При этом нужно понимать, что это “среднее по больнице” - я просто там выставил ближайшие к нам центры. В разных центрах обработки все может различаться в разы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пока ждете - есть смысл время от времени проверять &lt;a href=&#34;https://egov.uscis.gov&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;онлайн&lt;/a&gt; статус заявки, а еще лучше завести &lt;a href=&#34;https://myaccount.uscis.gov&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;личный кабинет&lt;/a&gt; USCIS и настроить там самооповещение по почте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала нам пришли разрешения на работу, затем разрешение на въезд-выезд, затем SSN, ну и примерно через полгода после подачи - желанные грин-карты! И все по обычной почте - поэтому если будете переезжать, обязательно дайте знать либо местной почте &lt;a href=&#34;https://moversguide.usps.com/mgo/disclaimer&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;USPS&lt;/a&gt;, либо бюро &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/addresschange&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;USCIS&lt;/a&gt;, либо и тем и другим (на всякий случай). Сама же по себе грин-карта носит номерное название формы &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-9-central/form-i-9-resources/handbook-for-employers-m-274/130-acceptable-documents-for-verifying-employment-authorization-and-identity/131-list-a-documents-that-establish-identity-and-employment-authorization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-551&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
