<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Виза | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Виза</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Виза</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 06 - Виза в США (одобрение)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/01/30/us-relocation-06/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/01/30/us-relocation-06/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;виза&#34;&gt;Виза&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Предположим, что Вы успешно прошли все (к слову, мне пришлось всего пройти около 15 интервью, из них почти 10 - технические; остальные - с рекрутерами и начальниками) интервью, и компания сделала Вам оффер, и Вы согласны. Компания также заинтересована в Вас и готова помочь с рабочей (вряд ли бы компания рассматривала визу для проживания/ПМЖ, да и, думаю, это по закону невозможно) визой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для работы в США самая распространенная виза называется H-1B. Что это такое, и с чем ее едят, можно ознакомиться на &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/H-1B_visa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;вики&lt;/a&gt;. Основная проблема: выделяется всего 65 тысяч этих виз в год (плюс еще 20 тысяч для заканчивающих магистратуру вузов в США, но это не наш случай), а желающих гораздо больше (в разы). Поэтому проводят лотерею среди участников, при этом - только раз в год. В связи с этим в лучшем случае вы сможете появиться на Вашей работе не раньше чем через полгода (подача до марта, результаты в октябре), и при этом - это если еще повезет! Так что далеко не всякая компания будет Вас ждать 6+ месяцев (а в реальности это может быть больше года).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другой вариант, для которого не нужна лотерея - это виза O-1 (опять же, рекомендую посмотреть на вики ее &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/O_visa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;описание&lt;/a&gt;). Вот ровно по этой визе я и приехал в США.
Важное замечание: если вы уже находитесь на территории США, то вам необходимо только получить &lt;a href=&#34;#approval&#34;&gt;одобрение&lt;/a&gt; визы, которое проходит через один департамент, Службу гражданства и иммиграции США &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;USCIS&lt;/a&gt; (United States Citizenship and Immigration Services). Однако, если вам еще необходимо и въехать в США из-за рубежа, то окончательная (не-) простановка визы в паспорт проходит уже через другой департамент, а именно, госдеп (да-да, тот самый!) США &lt;a href=&#34;https://www.state.gov&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;USDoS&lt;/a&gt; (US Department of State). Однако об этом - в следующий раз. Пока же сосредоточимся на первом шаге - одобрении.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-nameapproval--одобрение-визы&#34;&gt;&lt;a name=&#34;approval&#34; /&gt; Одобрение визы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Одобрение визы O-1 - крайне нетривиальный процесс из-за серьезных требований к кандидату. Однако, нужно заметить, вся семья - супруг (-а) и дети до 21 года - автоматически получают визу O-3 на тот же срок (обычно, 3 года), что и главный заявитель. Правда, по O-3 работать нельзя, можно только учиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что же нужно для того, чтобы вашу заявку одобрил USCIS? Можно ознакомиться с &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/working-in-the-united-states/temporary-workers/o-1-visa-individuals-with-extraordinary-ability-or-achievement&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;общими&lt;/a&gt; официальными рекомендациями, а также более &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/policy-manual/volume-2-part-m-chapter-4&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;подробными&lt;/a&gt; на сайте USCIS. Я проходил по подкатегории “наука”, что значит виза &lt;strong&gt;O-1A Beneficiaries in &lt;u&gt;Sciences&lt;/u&gt;, Education, Business, or Athletics&lt;/strong&gt; (например, визу O-1B - это уже про искусство и кино).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самое главное - раздел C.2 “Supporting Documentation”, где перечислены 8 критериев, но вы должны на 100% процентов удовлетворить хотя бы 3 (я вписывал вообще по всем, не по всем было 100%, но думаю по 5-6 было полностью удовлетворительно).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, эти критерии:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Documentation of the beneficiary&amp;rsquo;s receipt of nationally or internationally recognized prizes or awards for excellence in the field of endeavor;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В идеале - какая-нибудь награда вроде Нобелевской премии; но в реальности просто перечисляем все значительные награды с пруфами. У меня это были в основном награды с предыдущих мест работы и университетов за проведение различных мероприятий.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Documentation of the beneficiary&amp;rsquo;s membership in associations in the field for which classification is sought, which require outstanding achievements of their members, as judged by recognized national or international experts in their disciplines or fields;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Членство в международных профессиональных ассоциациях. Я заполнил как IEEE member.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Published material in professional or major trade publications or major media about the beneficiary, relating to the beneficiary&amp;rsquo;s work in the field for which classification is sought, which must include the title, date, and author of such published material, and any necessary translation;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Здесь собираем основные ссылки и упоминания на вас, вашу работу, выступления на конференциях и\или публикации.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evidence of the beneficiary&amp;rsquo;s participation on a panel, or individually, as a judge of the work of others in the same or in an allied field of specialization for which classification is sought;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нужно состоять либо в жюри, либо быть редактором\ревьюером известных научных конференций\журналов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evidence of the beneficiary&amp;rsquo;s original scientific, scholarly, or business-related contributions of major significance in the field;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;А вот это один из самых важных пунктов - здесь нужны т.н. Supporting Letters (рекомендательные письма) от очень известных (глобально) людей, которые говорят, что вы &lt;strong&gt;provided a novel/original method/product&lt;/strong&gt;, причем в той области, по которой мы делаем заявку (например, компьютерное зрение). Необходимо, чтобы эти люди &lt;u&gt;не работали&lt;/u&gt; с вами лично (т.е. не были подчиненными\боссами, научными руководителями, и т.п.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evidence of the beneficiary&amp;rsquo;s authorship of scholarly articles in the field, in professional journals, or other major media;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ну здесь просто - достаточно перечислить ваши статьи.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evidence that the beneficiary has been employed in a critical or essential capacity for organizations and establishments that have a distinguished reputation; or
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;И еще один из самых важных пунктов наравне с п. 5 - здесь нужны т.н. Supporting Letters (рекомендательные письма) от высокопоставленных\известных людей, которые могут сказать, что вы &lt;strong&gt;played a critical role&lt;/strong&gt; причем в той области, по которой мы делаем заявку (например, компьютерное зрение). Необходимо, чтобы эти люди &lt;u&gt;работали&lt;/u&gt; с вами лично (т.е. скорее всего были вашими начальниками, научными руководителями, и т.п.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evidence that the beneficiary has either commanded a high salary or will command a high salary or other remuneration for services, as evidenced by contracts or other reliable evidence
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Здесь нужен оффер от принимающей стороны и небольшая аналитика, которая покажет, что новая зарплата будет гораздо больше средней по больнице; аналогично можно приложить и прошлые свои 2-НДФЛ и такую же аналитику.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Подчеркну, что везде по возможности нужно предоставлять пруфлинки или скриншоты или и то и другое (например, если нужно что-то перевести с русского на английский, лучше помочь с заявкой сразу самому, чем ждать переводчиков).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что важно - п. F “Continuing to Work in the Area of Extraordinary Ability or Achievement”. Это значит, что компания, которая спонсирует вам визу, приглашает вас на должность, предполагающую дальнейшее развитие в той области, в которой вы эксперт (т.е. если занимался наукой в полупроводниках, а приглашают программистом игр - что-то могут заподозрить).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительно нужно приложить сканы паспортов, свидетельств о рождении, а также документов об образовании (дипломы бакалавров, магистров, кандидатов наук).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге, если бы не жена, которая согласилась помочь со всеми этими документами, не знаю, как долго я бы собирал все эти цитаты и ссылки. У нас в результате получилось:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;22 страницы только со ссылками обо всем,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22 страницы со скриншотами наград,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;39 страниц скриншотов упоминаний на сайтах + 12 в научных журналах + 5 неявных упоминаний в разработке важных продуктов,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 страниц со скриншотами участия в качестве жюри\ревьюера,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 страница со скриншотами участия в международных ассоциациях,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8 страниц со всякими ачивками и патентами,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 страница со скриншотов google scholar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 страницы резюме,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и 6 рекомендательных писем по 2-6 страниц каждое.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как потом выяснилось, из этого получилось с помощью компании, готовящей заявку, &lt;em&gt;313&lt;/em&gt; страниц (с учетом формальных форм). Белиссимо!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Весь процесс может быть резюмирован следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Сбор материалов
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У нас заняло немногим больше месяца (но это потому, что нам не нужно было ничего делать\получать дополнительно; повсюду в интернете встречаю информацию, что люди готовят заявки от полугода до года)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовка рекомендательных писем, их согласование с рекомендующими и  адвокатами
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Еще недели две&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На основании этих материалов адвокаты, готовящие заявку, делают письмо от компании, предоставившей оффер, согласуют с ней, и компания подписывает это письмо
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Еще какое-то время, точно не знаю, все это шло незаметно для нас&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Окончательная подготовка материалов и проверка адвокатами
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Думаю, еще месяц заняло&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Формальная петиция в USCIS.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Сама петиция носит кодовое название &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-129&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-129&lt;/a&gt; “Petition for a Nonimmigrant Worker” (на момент написания статьи стоит $460), но сроки рассмотрения там не очень быстрые (можно проверить &lt;a href=&#34;https://egov.uscis.gov/processing-times/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;: на момент написания статьи что-то около 2-х месяцев). Поэтому обычно компании оплачивают ускоренное рассмотрение с помощью формы &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/i-907&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-907&lt;/a&gt; “Request for Premium Processing Service” (на момент написания статьи стоит $2500), которая гарантированно сокращает срок рассмотрения до 2-х недель, чем мы и воспользовались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После подачи петиции, вам выдадут ID заявки в виде WAC1234567890, и результат рассмотрения можно проверять &lt;a href=&#34;https://egov.uscis.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;онлайн&lt;/a&gt; через их сайт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот, через 2 недели после подачи петиции, мы получаем ответ: одобрение! Ура! Наконец-то, все проблемы решены! Осталось дождаться получения по обычной почте бумажной формы одобрения &lt;a href=&#34;https://www.uscis.gov/forms/filing-guidance/form-i-797-types-and-functions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-797&lt;/a&gt; и идти с ней в посольство для простановки визы!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ха-ха-ха…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
