<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Оффер | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D0%BE%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D0%BE%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Оффер</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Оффер</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D0%BE%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 05 - Собеседования (оффер)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/12/24/us-relocation-05/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/12/24/us-relocation-05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;оффер&#34;&gt;Оффер&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После прохождения всех интервью обычно состоится т.н. “калибровка”, где участвуют все интервьюеры и нанимающий менеджер. Все взвешивают “за” и “против” (чтобы не было перекоса), а также определяют уровень кандидата (от этого будет зависеть диапазон зарплат). Если что-то осталось непонятно нанимающему менеджеру, то он может назначить еще 1 или 2 follow-up (от англ. follow-up - последующий) интервью, чтобы быть 100% уверенным, что кандидат подходит (или нет).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если все хорошо, и HM готов Вас взять в свою команду, рекрутинговая команда совместно с финансовой начинают с Вами работать по деньгам. Обычно кандидат мало как может повлиять на увеличение суммы за исключением двух моментов:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Вы исключительно хорошо прошли интервью (получили несколько оценок типа “Вау!”),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У Вас есть на руках оффер от другой компании (с лучшим предложением, хочу заметить, иначе не стоит и показывать).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Если же нет - то можно просто обсудить обоснованность той или иной цифры и попытаться объяснить, почему она должна быть другая. Может, немного и накинут сверху. ВАЖНО: долго торговаться опасно, т.к. обычно в параллели с Вами еще человека три, и ждать долго не будут, возьмут просто более сговорчивого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще помогает знать реалии рынка. Например, я по незнанию честно рассчитал свой relocation cost - а можно было просто сходу заявить x2 (а то и x3), и никто бы не возражал. Но я не знал (никто из моих знакомых не обладал данным опытом, а в интернете подобная информация была только про небольшое количество компаний, куда моя будущая не входила), поэтому на мне очень сильно сэкономили.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что мне помогло:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;По зарплате - сайт &lt;a href=&#34;https://www.levels.fyi/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;levels&lt;/a&gt;, на нем очень удобно смотреть разбивку по компаниям, местам работы, профессиональным уровням вроде L3, L4, L5, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;По интересным инсайтам (от англ. insight - проникновение в суть) рабочей культуры внутри компаний - сайт &lt;a href=&#34;https://www.teamblind.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blind&lt;/a&gt;, где можно было посмотреть на рейтинги одобрений компаний их же работниками.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Что не помогло:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Как по зарплате, так и по отзывам широко известный сайт &lt;a href=&#34;https://www.glassdoor.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;glassdoor&lt;/a&gt; - зарплата там совершенно недостоверная или устаревшая, информации мало и она по большей части кажется совершенно нерелевантной. Наверное, золотой век этого ресурса уже в прошлом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Что я сделал: выяснил уровень LX (&lt;a href=&#34;https://www.knowledgehut.com/blog/programming/google-software-engineer-levels&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;пример&lt;/a&gt; уровней в Гугле), который мне назначили, выбрал 5-6 релевантных (делающих похожие вещи) компаний примерно в том же регионе, посмотрел разброс зарплат по моему уровню LX, и просто поставил медиану. Не хотел быть ни сверх-оптимистичным (т.к. все-таки не знаю реалий рынка зарубежного), ни пессимистичным (т.к. тогда могут возникнуть очевидные вопросы - почему мало просишь? что с тобой не так? может, мы ошиблись?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге мне даже немного накинули на мои запросы по акциям (потому что все равно еще нет IPO), по базовой (base - та часть, которую железно платят каждые две недели) зарплате оставили, а вот бонус немного уменьшили. Я решил, что лучшее - враг хорошего, и согласился.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
