<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Документы | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Документы</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Документы</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 09 - Переезд (непосредственно после)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/03/05/us-relocation-09/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/03/05/us-relocation-09/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;после-переезда&#34;&gt;После переезда&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, при переезде лучше взять максимальное количество наличных долларов, которое не нужно декларировать (в нашем случае было $10000). Я, правда, взял немного больше, и проходил долгую и муторную процедуру декларирования - как при выезде из России, так и при въезде в США. У меня отняло порядка 2-3 часов лишнего времени и кучу нервных клеток (особенно при выезде). А все потому, что дело было ночью, оформлением занимался один сотрудник Шредингера, который то был на стойке, то его не было, потом я пару раз неправильно заполнил, потом бумажную форму вбивали вручную в компьютер при мне, и много-много радости, которую лучше оставить на потом. Однозначно: не рекомендую.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зачем нужны наличные? По двум причинам. Не факт, что Ваша карточка заработает с местными банкоматами (а если и заработает - то будет выдавать по 200 долларов максимум за раз, не больше энной суммы за день, с такими-то комиссиями, и т.д. т.п.). Ну и с самого начала нужно будет сильно потратиться - сразу. Поэтому лучше иметь налички побольше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-нужно-сделать-сразу&#34;&gt;Что нужно сделать сразу&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Купить себе местную сим-карту (возможно, лучше сразу с телефоном).
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Почему это важно: &lt;strong&gt;ВСЕ&lt;/strong&gt; остальные шаги будут завязаны на местный телефон. Поэтому приезжаете, заселяетесь, и сразу напрямую в ближайший пункт продажи сим-карт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поскольку у вас нет ни кредитной истории, ни заслуживающей доверия истории работы с данным сотовым оператором - то никакие post-paid (постоплатные, когда платишь в конце расчетного периода) планы вам не предложат, и нужно брать pre-paid (предоплатный). К слову, мы до сих пор используем pre-paid, и платим заранее за месяц.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если нужно на семью - то сразу берите то количество линий, сколько у вас человек в семье - будет дешевле. Экономия будет порядка нескольких десятков долларов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обращайте внимание на объем включенного трафика, и такую вещь как hotspot amount - это объем трафика, который вы сможете раздать с телефона. Поскольку поначалу вы будете привыкать к местным реалиям, я бы посоветовал взять hotspot равный объему трафика, включенного в план - кто знает, когда вам на съемной квартире подключат интернет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И по поводу телефона. Дело в том, что &lt;u&gt;частоты операторов в России и США - разные&lt;/u&gt;. Где-то похожие, а где-то нет. Поэтому нужно каждый телефон проверять (используя его спецификации), поддерживает ли он частоты того оператора сотовой связи США, у которого вы собираетесь купить сим-карту (у разных операторов - разные частоты, можно проверить заранее на &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Cellular_frequencies_in_the_United_States&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;вики&lt;/a&gt;, а можно прийти и уже в офисе пробить по IMEI). В связи с этим забавная история: в офисе AT&amp;amp;T (хотя мне показались там лучшими планы) меня послали, поскольку телефон не поддерживает их частоты. В T-Mobile все было ОК (и мы купили там в итоге всей семье). Затем мы решили сэкономить и переключиться на дочернюю компанию Metro By T-Mobile, и вот тут начались приключения - не работают входящие звонки на телефон (хотя интернет и исходящие - все ОК; если менять тип связи на 3G, то тогда можно получить входящие, но не сильно гарантированно), в итоге мы в итоге постепенно поменяли телефоны на местные, с которыми таких проблем нет.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только получаем местный телефон, тут же идем в ближайший банковский офис за тремя вещами: а) открыть дебетовый счет (и дебетовую карту); б) положить оставшуюся наличность на этот счет; и в) запросить кредитку.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вот этот пункт уже сильно нетривиальный. Во-первых, здесь проблема курицы и яйца: тебе не открывают счет без кредитной истории, а кредитной истории нет без счета. Но некоторые банки (например, второй крупнейший банк США - Bank of America - аналог нашего ВТБ), может пойти вам навстречу при наличии следующих условий:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У вас есть американский номер телефона (а мы подготовились, см. п. выше!);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас с собой на руках оффер с замечательной будущей зарплатой;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас паспорт с проставленной визой;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть физический адрес, который будет вам доступен через пару недель, чтобы забрать кредитку - да-да, ее &lt;strong&gt;пришлют по &lt;u&gt;бумажной&lt;/u&gt; почте&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Из-за особенностей местной бюрократии, вам необходимо договориться с кем-то, кому вы доверяете, кто может вам передать почту с вашей будущей кредиткой - либо снимать помещение достаточно долгосрочно, чтобы дождаться этого события на съемном жилье. Это важно. Потому что хотя дебетовой картой и можно пользоваться, вся жизнь типичного американца построена на использовании 2-4 кредитных карт разных банков с разными условиями, бонусами, кэшбэками, кредитными историями, и прочее. Будь как американец.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Берите бумажки с деталями счетов (и по возможности откройте т.н. saving, или сберегательный - на него обычно зарплату будете переводить), затем они вам понадобятся.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если есть возможность перевода через swift - сразу же пробуем, т.к. неизвестно, сколько деньги будут идти в США и какие будут проволочки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Привязываем карту и телефон ко всяким полезным местным приложениям: например, Uber, приложухе банка, и т.п. на ваш вкус.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кстати, чтобы скачать некоторые приложения из Google/Android/Play Store (думаю, на айфоне похожая ситуация), необходимо поменять в профиле страну на США. Сделать из нашей семьи удалось не только лишь всем, а если конкретно - только лишь мне. Остальным пришлось завести новый профиль с новой страной.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ищем съемное жилье (&lt;a href=&#34;https://www.zillow.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;zillow&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.apartments.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;apartments&lt;/a&gt;, или просто ходим и вертим головой по нужному району - например, рядом с хорошей школой или офисом) или идем сразу к тем, с кем договорились заранее удаленно.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На всякий случай - стоимость РЕАЛЬНО зависит от школы, к которой относится жилье. Всякие там 8, 9 или особенно 10\10 могут увеличить стоимость на тысячи долларов в месяц (да, я не шучу). Рейтинг школ можно смотреть &lt;a href=&#34;http://www.niche.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt; или &lt;a href=&#34;https://www.greatschools.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поскольку, опять же, у нас нет ни кредитной истории, ни доверия - то скорее всего заставят заплатить за 1.5-3 месяца вперед сразу + всякие там депозиты (в районе $500-$1000), чтобы при выселении максимально этот депозит удержать и не отдать (типа вы нарушили целостность вот этой обоинки слева сверху над унитазом, поэтому мы нанимаем мега-специалиста, который за охулиард денег эту обоину переклеит, и мы все снимем с вашего депозита. Скажите спасибо, что в долговую яму не попали, ха-ха. Ну и одновременно заплатите всякие там страховки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Также, скорее всего, попросят приложить полный договор оффера с датой начала работы (чтобы как-то показать, с одной стороны, вашу благонадежность, а с другой стороны, доказать, что Вы не можете показать справки по доходам за месяц-два, поскольку еще не начали работать).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подписываем договора с разными utility-компаниями (например, за газ, воду, электричество и т.п.). Обычно часть коммунальных услуг идет через арендодателя (типа &lt;a href=&#34;https://realty.rbc.ru/news/623d43459a7947323010eeba&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ОДН&lt;/a&gt;), а часть - напрямую поставщику услуги.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запрашиваем местный ИНН - а именно, &lt;strong&gt;SSN&lt;/strong&gt;, или &lt;em&gt;Social Security Number&lt;/em&gt; (номер социального страхования).
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нужно будет показать паспорт с визой, форму одобрения I-797, и форму въезда-выезда &lt;a href=&#34;https://i94.cbp.dhs.gov/I94/#/home&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;I-94&lt;/a&gt; (ее, кстати, каждый раз нужно будет печатать новую, если вы будете путешествовать за границы США во время пребывания по визу O-1; занимается этим т.н. U.S. Department of Homeland Security, DHS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я приехал во время ковида, поэтому &lt;a href=&#34;https://www.ssa.gov/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;записывался в очередь&lt;/a&gt; по телефону, потом ждал с месяц, и только потом шел подаваться. Не знаю как сейчас - возможно, ситуация улучшилась.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сам номер (такая красивая картоночка) - придет &lt;strong&gt;бумажной почтой&lt;/strong&gt;, так же как и кредитная карта.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вбиваем в разных формах и документах на работе уже имеющиеся (см. все пункты выше) банковские счета, SSN, домашние адреса, детали медстраховки, налоговые варианты и т.п.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В принципе, это можно делать начиная с дня 1, а потом постепенно уточняя\дополняя по мере обрастания необходимыми вещами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Купить машину. Особенно если это не мегаполис-сити вроде Нью-Йорка или Чикаго (где машины скорее обуза), а какой-нибудь Купертино в Кремниевой Долине. Маст Хэв.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Мы срочно покупали в момент, когда был дефицит машин. Поэтому, несмотря на то, что часто машины продаются по цене, ниже рекомендованной производителем (manufacturer&amp;rsquo;s suggested retail price - &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/List_price&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MSRP&lt;/a&gt;), у нас получилось больше на 4 или 5 что ли тысяч. Повезло так повезло! Но на семью нужна, и нужна была резко машина, а заморачиваться со съемной\лизингом (особенно учитывая отсутствие кредитной истории), либо ожиданием в 2-3 месяца, мы не могли. Машина подбиралась на сайте &lt;a href=&#34;https://www.truecar.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;truecar&lt;/a&gt;, где в нормальный момент дилеры борются за клиента и предлагают скидки &lt;strong&gt;ниже&lt;/strong&gt; MSRP, в то время как в ковид машин не было совсем, поэтому взяли &lt;strong&gt;выше&lt;/strong&gt; нормальной цены.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Америка - страна страховых компаний и страховок на каждый чих. Страховка на машину обязательна, можно выбрать ту, которая вам подходит (например, &lt;em&gt;подешевле&lt;/em&gt;).&lt;br&gt;
Подбор страховок по нужной марке, опыту вождения и, что немаловажно, отсутствию местных прав можно на &lt;a href=&#34;https://www.directauto.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;сайте-агрегаторе&lt;/a&gt; страховок авто. Самые именитые и крутые компании задирают безумные цены для вновь прибывших, самая адекватная цена на тот момент была у &lt;a href=&#34;https://www.dairylandinsurance.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Dairyland&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Можно ездить какое-то время (продолжительность &lt;a href=&#34;https://www.am22tech.com/drive-in-usa-international-license/#how-long&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;различается&lt;/a&gt; по штатам) по международным правам, перед тем как получить местные. ВАЖНО: крайне рекомендуется, как только уладите горящие дела, получить местные права, и желательно в виде &lt;a href=&#34;https://www.dhs.gov/real-id&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Real ID&lt;/a&gt; - после этого вы сможете предъявлять эти права везде, где понадобится документ с фото, удостоверяющий личность - даже на внутренних (для внешних все равно будет нужен паспорт) авиарейсах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Записать детей в школу:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В США все государственные школы строго привязаны к адресу и разделены на школьные округа. Для начала надо определиться со школьным дистриктом в соответствии с адресом проживания. После нехитрого поиска в гугле дистрикт определить несложно, а вот с конкретными школами может быть путаница. Те же самые агрегаторы поиска жилья могут показывать неверные соответствия адреса недвижимости и относящейся к ней школе. Соответствующие школы всегда надо уточнять непосредственно у школьного дистрикта - если повезет, на сайте будет карта с принадлежностью адресов школе, а также нужные документы для поступления. Если не повезет - пишите, звоните, вам всегда вежливо ответят.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Нам повезло, на сайте нашего школьного округа есть карта, а также список документов, а еще возможность электронно подать документы на ребенка для поступления в школу. При онлайн заявке понадобились контакты родителей (а также другого родственника или друга кроме родителей, что сразу после приезда может быть неожиданно сложно найти), ФИО, дата рождения и адрес детей, ну и в целом надо было ответить на какие-то простые вопросы и подписать формальности. Далее записались на личный прием буквально через пару дней.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При личном приеме смотрели перевод свидетельства о рождении (собственного сочинения), перевод прививок (тоже свой), визы, обязательно 3 доказательства из списка проживания по адресу (лучше всего договор на аренду и письмо-подтверждение открытого на ваше ФИО аккаунта по данному адресу из компании оказывающей жилищные услуги, а еще страховку или регистрацию на машину, например). Документы из прошлых школ не смотрели вообще, до 9 класса они не нужны (хотя на сайте они указаны как обязательные). Детей до 6 класса тестируют только на английский язык (для определения уровня необходимой им помощи и поддержки) и после 6 класса тестируют на математику (так как там возможно усложнение программы, и часто выходцы из приличных школ, где есть не только программа “Школа России” могут опережать стандартную математическую программу на год, а то и два).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Особенно трепетно в США относятся к прививкам. Поэтому если болели ветрянкой - надо либо проходить обследование на предмет наличия антител и брать медотвод от прививки, либо ставить прививку и от нее тоже… что сделать быстрее. Откосить от прививок намного сложнее, чем в РФ, если не сказать, что невозможно. Без нужных прививок детей в школу не пустят, могут пропустить с доказательством записи к врачу для проставления прививки, но это скорее исключение. Нашим детям практически на следующий день сделали сразу ветрянку, диаскин-тест и недостающую ревакцинацию АДС. Делали в местной аптеке, где часто есть мини-клиники с врачом общей практики, куда записаться реально на этот же день практически всегда, а еще там не всегда нужна страховка и можно вполне себе бюджетно (относительно медицины США, конечно) сходить на прием. После проверки диаскин-теста мы отослали подтверждение доставленных прививок в школу, и через день-два пришел ответ о зачислении и приглашение приходить в школу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тест на английский был у детей уже после начала учебы. В начальной школе покупать не надо было вообще ничего, только рюкзак. В средней школе попросили купить еще физкультурную форму, абсолютно все остальное выдали.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделать эвалюацию (оценку\признание) своего диплома (например, в &lt;a href=&#34;https://www.wes.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;WES&lt;/a&gt;):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eсли ваш вуз известен, то вполне могут зачесть даже как мастера наук (M.Sc.), что в США крайне престижно. Перед эвалюацией лучше задуматься, для чего она нужна, если она нужна для будущего лицензирования своей деятельности, то рекомендуется действовать следующим алгоритмом:
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Сразу уточнить у ассоциации вашего штата, эвалюацию каких &lt;strong&gt;фирм&lt;/strong&gt; они принимают.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Далее узнать, в каком виде та или иная фирма принимает диплом и запрашивает подтверждение у &lt;strong&gt;российского вуза&lt;/strong&gt;.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Например, некоторые фирмы до сих пор запрашивают у российских вузов ответы &lt;strong&gt;в письменном виде&lt;/strong&gt;, поэтому лучше заранее взять такой ответ у своего вуза (перечень документов уточнить у фирмы).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Также эвалюация бывает разных типов в зависимости от того, для дальнейшего обучения, лицензирования или просто работы она нужна. Если планируется обучение в колледже или зарубежном вузе, то лучше уточнить у них, какую фирму они примут, зачастую &lt;strong&gt;американские вузы самостоятельно эвалюируют диплом&lt;/strong&gt; для своих целей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WES максимально перешел на электронный оборот с большим количеством вузов в России. Можно согласовать с российским вузом заранее что поступит такой-то запрос, иногда российские вузы чуть ли не запрашивают нотариально заверенный перевод диплома и вкладыша, который потом тут же и прикрепляют к ответу в WES. Такое согласование по опыту ускоряет процесс и уменьшает количество несостыковок между российским вузом и фирмой-эвалюатором.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 08 - Переезд (незадолго до)</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2024/02/25/us-relocation-08/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2024/02/25/us-relocation-08/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;переезд&#34;&gt;Переезд&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;подготовка-документов&#34;&gt;Подготовка документов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При подготовке к переезду решено было в первую очередь обратить внимание на документы. Так как и США, и Россия являются участниками &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%281961%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Гаагской конвенции 1961 года&lt;/a&gt;, то для легализации документа требуется проставление апостиля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут тоже не обошлось без приключений, ибо апостили на разные документы проставляют разные инстанции. Есть фирмы, предлагающие ускорить эту процедуру, но на самом деле ускорить время работы государственных учреждений они не могут, а подготовка доверенностей для них, задержка на работу их сотрудников и т.п. могут даже увеличить время получения заветного штампика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, по списку документов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;На свидетельство о рождении, браке и разводе&lt;/strong&gt; апостиль ставит &lt;strong&gt;управление ЗАГСа, выдавшего документ&lt;/strong&gt;. То есть, придется возвращаться на историческую родину за заветным подтверждением подлинности документа. Сайты региональных ЗАГСов не всегда содержат актуальную информацию, поэтому найти нужное место получилось далеко не сразу, потом оказалось, что на каком-то свидетельстве расписалась тетка из ЗАГСа, которая на тот момент не имела права подписи. Короче, закладывать на данную процедуру надо чуть побольше дней, ибо скелеты в шкафу могут оказаться разными по сложности.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Аттестаты о среднем и дипломы о высшем образовании&lt;/strong&gt;, а также &lt;strong&gt;диплом кандидата наук&lt;/strong&gt; надо легализовывать через &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://minobrnauki.gov.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Министерство науки и высшего образования РФ&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Для этого создается заявка онлайн через региональные госуслуги (можно по месту пребывания, не обязательно подавать по месту получения образования). Департамент образования запрашивает информацию о подлинности документа у образовательного учреждения, выдавшего документ. После получения положительного ответа приглашает на проставление апостиля. Время может затянуться от 10 дней до пары-тройки месяцев (по закону 5 дней, но в реальности почти всегда необходима дополнительная проверка, которая длится до &lt;u&gt;45 рабочих дней&lt;/u&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Далее собирали папки с самыми важными документами, которые могут понадобиться при жизни в другой стране, так и просто являются важными и желательно их не терять. Критерий - если сгорит в пожаре, то это будет&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ужас-ужас (берем с собой!), или&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ну не очень был он и нужен (оставляем).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Так как при переезде продавали машину, заранее озаботились о том, чтобы документы для будущей налоговой декларации тоже взять с собой.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;прививки-и-школа&#34;&gt;Прививки и школа&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для детей забирали их школьные дела и справки об оценках за неполный текущий учебный год (так как переезжали где-то в его середине) и за все предыдущие. Но по приезду это оказалось бесполезным занятием, никто на это не смотрит вплоть до 9 класса. После 9 класса можно будет показать аттестат. После 9 класса можно будет показать аттестат. &lt;strong&gt;Уровень математики и английского определят по тестам на месте при поступлении в школу&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот выписка о прививках понадобилась, ее самостоятельно перевели дома, и этого хватило местным врачам. На приеме доставили нужные прививки, избежать которых можно было бы попробовать, заранее сверившись с местным календарем, но он весьма нетривиален, и не факт, что все будет устраивать в итоге врачей и местное школьное управление. К прививкам в США относятся с тщательностью, без них ребенка не допустят до занятий, а медотвод надо получать по каждой прививке отдельно, а получить его не так уж и просто (а обычно и незачем, если вы не антипрививочник). До отъезда в целях экономии можно проставить “Диаскинтест” (продвинутый аналог реакции &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B0#%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Манту&lt;/a&gt;), на него смотрят в первую очередь.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;поиск-жилья&#34;&gt;Поиск жилья&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Поиск жилья оказался совсем не тривиальным занятием, ибо это город, штат и страна, где мы не были. Соответственно решить удалённо о том, где мы бы хотели жить, было ох как не просто. В помощь интернет, ролики на youtube, но самым полезным оказались отзывы будущих коллег, которые с удовольствием поделились своим опытом. Как оказалось, опытом жизни в одном из &lt;em&gt;самых дорогих городов&lt;/em&gt; в предполагаемом ареале обитания… На первое время жилье искали на &lt;a href=&#34;https://www.booking.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;booking&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://ru.airbnb.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;airbnb&lt;/a&gt;, две-три недели (мы заложились на три, но хватило бы и две) вполне должно хватить на решение вопроса с постоянным жильем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С выбором города и школ лучше определиться заранее, ибо в США существует &lt;strong&gt;жесткая привязка адреса к школе&lt;/strong&gt;. И чем &lt;strong&gt;лучше школа&lt;/strong&gt;, тем &lt;strong&gt;дороже район и дома&lt;/strong&gt; (и тем спокойнее и приятнее жизнь в оных). Рейтинг школ можно смотреть на &lt;a href=&#34;http://www.niche.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;niche&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://www.greatschools.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;greatschools&lt;/a&gt;. Агрегаторы жилья не всегда правильно показывают привязку к школам, уточнять привязку конкретного адреса лучше через сайт школьного дистрикта нужного района либо направив им электронное письмо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жилье на &lt;strong&gt;долгий срок&lt;/strong&gt; можно искать на множестве агрегаторов, самые известные из которых &lt;a href=&#34;https://www.zillow.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;zillow&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://www.apartments.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;apartments&lt;/a&gt;. На самом деле, далеко не все жилье выставляется на агрегаторах, и можно пробовать искать апартаменты просто в гугл картах, забивая в поиск что-то типа “&lt;em&gt;apartments complex&lt;/em&gt;” или “&lt;em&gt;apartments building&lt;/em&gt;”. Вторые (первые были не самым удачным, но наверное лучшим вариантом, которые смогли снять люди, ничего не понимающие в местных реалиях) наши самые удачные апартаменты мы нашли таким незамысловатым способом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После того, как будут найдены несколько наиболее удачных вариантов, надо написать им заранее электронные письма с уточнением их требований к вновь прибывшим жильцам (требования могут различаться от адекватных до абсурдных). В принципе на данном этапе можно определить самых сговорчивых и список необходимых документов, чтобы потом не было сюрпризов. Также сразу следует уточнить все необходимые данные о наличии нужных квартир, требований по содержанию животных, сроку аренды и т.д. Обычно требования к документам арендатора - это:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;наличие приличной кредитной истории (которой у новоприбывших, конечно же, ее нет),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;справки из банка или с работы о получении дохода за последний месяц-два (тот же комментарий),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и прочей макулатуры по желанию левой пятки сдающего.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Наибольшей изобретательностью здесь себя проявляют частные квартиро\домосдатели, поэтому лучше сразу нацеливаться на комплексы, которые обслуживают арендаторов оптом. У них и опыта больше, и требования ниже. Сразу можно сказать, что поскольку большей части документов у нас не было по вполне понятным причинам, нам пришлось прикладывать полный договор оффера (в котором прописывается дата начала работы), платить за много месяцев заранее, и класть большой депозит. Но об этом - ниже.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ключи-и-жилье-на-родине&#34;&gt;Ключи и жилье на Родине&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы не уверены, уезжаете ли навсегда, или не успеваете продать жилье - нужно позаботиться о его сохранности. Для этого незадолго до отъезда необходимо отключить интернеты, сервисы, можно написать в управляющую компанию о том, что будете отсутствовать если ЖКУ начисляют по количеству жильцов (но это спорный момент, ибо наводчиков на такое жилье никто не отменял). Также проверить все трубы, выкинуть все продукты и портящиеся вещи, перекрыть все краны, оставить кому-то ключи и в идеале оставить кому-то доверенность хотя бы на получение справок, почты и т.д. Если есть человек, кому можно доверить продажу недвижимости в будущем - можно сразу озаботиться генеральной доверенностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также можно попробовать сдавать недвижимость, но это нам показалось в условиях неопределенности совсем плохим решением, поэтому мы так не делали.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
