<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Список стран | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Список стран</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Список стран</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 02 - Поиск работы</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/11/25/us-relocation-02/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/11/25/us-relocation-02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;решение-сменить-компанию-и-страну&#34;&gt;Решение сменить компанию и страну&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всю свою жизнь я работал либо в АйТи (от англ. &lt;em&gt;IT&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;Information Technologies&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;информационные технологии&lt;/em&gt;), либо в РнД (от англ. &lt;em&gt;Research and Development&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;исследования и разработки&lt;/em&gt;), но в целом и там и там одновременно: нужно не только придумать и разработать некую новую вещь, но еще и реализовать ее на практике для решения какой-нибудь конкретной прикладной задачи, и все это, очевидно, происходит в цифровом мире. Начав свой карьерный путь с помощника исследователя в университете, затем я немного промышленно программировал логику для баз данных и их фронтенд-визуализацию, а также низкоуровневые алгоритмы на сишных интринсиках (от англ. &lt;em&gt;(Compiler) Intrinsic&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;встроенная атомарная функция в компилятор языка&lt;/em&gt;; здесь - в язык Си), после чего опять переключился в исследования: сначала комбинаторная оптимизация (то самое быстрое решение NP-полных задач), затем классическое машинное обучение, и, наконец, нейросети и глубокое их обучение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На каком-то этапе стал немного расти по карьерной лестнице, и, как говорится, “видел все больше, а делал все меньше”, и вот это видение стало привносить некую горечь: стали очевидны минусы компании, в которой работал больше 7 лет: ее инертность и присущие большим компаниям проблемы с гибкостью в управлении и подходах к решению новых задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, меня совсем не радовал внутренний курс страны на самоизоляцию и желание показать “Кузькину мать” всему миру вместо всесторонней интеграции в мировое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге первая причина побудила искать новое место работы, в то время как вторая - делать это преимущественно за рубежом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;критерии-поиска-страны&#34;&gt;Критерии поиска страны&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изначально жена составила большую и всеохватывающую таблицу из 12 европейских (и одной Австралии и еще одной Канады) стран с такими столбцами как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Виза и семья&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лет до внж&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лет до пмж&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Официальный язык&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уровень английского&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Климат&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость аренды&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость покупки квартиры (2 комнатная)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Налоги&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стоимость обучения в школе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страховка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Работа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Средняя зарплата&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пенсия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Высшее образование&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;подход-к-поиску-компании&#34;&gt;Подход к поиску компании&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После чего я стал целенаправленно искать на линкедин (социальная сеть профессионалов &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.linkedin.com/&lt;/a&gt;) вакансии по двум критериям:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ключевые слова в названии вакансии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страна вакансии&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Так как поиск был ручным, то обрабатывать много вакансий не получалось, и при этом были поначалу большие ожидания от каждой поданной заявки - например, вначале я очень внимательно заполнял все поля для заявок в Австралию (и я проходил по всем критериям) и Бельгию, в последнюю даже прошел во второй тур, но в итоге “не выгорело” (собеседующий не поверил, что я смогу осилить в ближайшее время Dutch (голландский язык)). В целом данный подход был неэффективным и вел к завышенным ожиданиям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем (ну как “затем” - месяца через два-три мытарств) я перешел к более продвинутой стратегии. Я настроил робота на том же линкедин, который бы по ряду определенных фильтров выбирал вакансии и высылал мне их на почту. Они у меня копились примерно неделю, после чего на выходных я их обрабатывал, находил наиболее интересные/подходящие, и на них уже отвечал более таргетированно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При таком подходе получалось меньше “прикипеть” к вакансии и соответственно меньше расстраиваться при отказах (если вообще таковые приходили - наверное, на половину заявок просто не отвечали примерно никак). По цифрам получалось примерно 100 вакансий на почте в неделю - из них порядка 10 интересных, на которые я отвечал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До самих собеседований доходило редко: я в итоге за 6 месяцев поиска добирался на первое собеседовался наверное только в десяток компаний, при этом продвигался до второго тура в половине случаев (по большей части было сразу ясно, что мы друг другу не подходим). Собеседование в США у меня было только одно, и вот оно-то и привело меня к переезду и в итоге созданию данного опуса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
