<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мотивация | Dr.Alex</title>
    <link>https://petiushko.info/tag/%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
      <atom:link href="https://petiushko.info/tag/%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Мотивация</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://petiushko.info/media/icon_huae623f1b5ebb59ec0111ba78b368ef88_4881_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Мотивация</title>
      <link>https://petiushko.info/tag/%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Переезд в США. Часть 01 - Вступление</title>
      <link>https://petiushko.info/blog/2023/11/18/us-relocation-01/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://petiushko.info/blog/2023/11/18/us-relocation-01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данный документ посвящен изложению опыта переезда в США, сделанного в небольшой ретроспективе: от момента начала поиска работы до момента сейчас (ноябрь 2023) прошло порядка двух лет, в течение которого вся наша жизнь поменялась: где-то несущественно, где-то практически на 180 градусов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также ближе к концу автор попытается немного поразмышлять на тему, что можно было бы сделать не так, как в итоге получилось, а гораздо лучше и правильней - но, как известно, “знал бы прикуп, жил бы в Сочи”.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мотивация&#34;&gt;Мотивация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наверное, две изначально заложенные основные цели данного цикла публикаций можно сформулировать следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;во-первых, где-то в одном месте изложить и структурировать огромный пласт информации, который пришлось перелопатить при переезде,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и, во-вторых, помочь новичкам не наступать на наши грабли.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительный немаловажный момент - наконец попробовать в блог, обратную связь и обсуждения (если таковые, конечно, возникнут). Кстати, комментарии подключены благодаря &lt;a href=&#34;https://github.com/features/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;GitHub Discussions&lt;/a&gt; через &lt;a href=&#34;https://giscus.app/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giscus&lt;/a&gt;, так что для того, чтобы оставить комментарий, необходимо иметь GitHub аккаунт.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-сша&#34;&gt;Почему США?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Казалось бы, многие люди со всего мира желают переехать в США. Причин много (и у каждого найдется своя), но основные очевидны: высокий уровень жизни, стабильная политическая система, либеральные свободы, лучшая в мире экономика, все возможности для роста как в профессиональном, так и бизнес-плане, и многое, многое другое. Если же говорить про россиян, то, как мне кажется, у американцев и наших соотечественников много общего - в особенности эта самая жилка предпринимательства и способность преодолевать препятствия всевозможной природы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, США в нашем семейном списке для переезда занимало далеко не первое место (если вообще занимало хоть какое-то), и все решилось достаточно банально: я просто получил хороший оффер (от англ. &lt;em&gt;job offer&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;предложение о работе&lt;/em&gt;) из США, при этом приложившись на позицию достаточно случайно - 95% моих попыток получить работу за пределами России были ограничены Европой и Австралией.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
